{"99": [{"text": "Ningún otro futbolista en el planeta jugó tantos partidos en una Copa del Mundo como él Fueron 25 encuentros , entre 1982 y 1998 Pero no solo se conformó con jugar el Mundial : su equipo , Alemania , llegó a tres finales con él como integrante del plantel Y levantó la Copa del Mundo como capitán , en Italia 1990 Lothar Matthäus es tan importante en la historia del fútbol alemán que en el museo que se armó en Dortmund para homenajear a los campeones mundiales hay uno de sus guayos , bañado en oro Ese botín lo usó en la final de 1990 frente a Argentina Hoy , a los 56 años , es embajador de la Bundesliga , y en esa condición llegó a Colombia tras el convenio firmado con la Dimayor Y ya en Bogotá habló con EL TIEMPO de su Selección , de la de Colombia y , cómo no , de James Rodríguez , el gran embajador del país en esa Liga Tener a un jugador de primer nivel en el mundo , capitán de la Selección Colombia , es una gran alegría para todos Ya hubo otros jugadores colombianos en la Bundesliga , como el ‘ Tren ’ Valencia , con el que somos amigos y salimos campeones , pero ahora lo de James demuestra la mejora de nuestro torneo James puede jugar con cualquier técnico y en cualquier club No fue fácil para él llegar al Bayern y que Carlo Ancelotti se hubiera ido tan rápido Pero Heynckes es un entrenador al que le gusta el juego de James y que cuando ve un jugador en problemas , lo acoge y trata de potenciar sus virtudes Heynckes habla español , entonces puede comunicarse bien con él Él me dirigió durante seis años , sé de sus habilidades como técnico : ganó la Champions con el Real Madrid , ganó la Champions con el Bayern , entonces puedo decir que es el técnico apropiado para James Rodríguez Lo primero es la contextura física Pero lo que más afecta a los suramericanos que llegan a Europa es la disciplina : tienen que jugar de la manera en el que se les dice y en la posición en que se les dicta Esta es una diferencia importante El fútbol europeo está enfocado a jugar a la ofensiva , no se enfocan tanto en hacer tantos pases sino en llegar rápidamente al arco contrario Puede pasar que quede peor que en el Mundial pasado , pero también puede terminar mejor Tiene grandes jugadores , está en el puesto 13 de la clasificación de la Fifa , pasó una eliminatoria que es muy difícil : Chile , que es el campeón de América , no clasificó Los otros equipos son muy fuertes Muchos de ellos tuvieron que esperar hasta la última fecha para asegurar la clasificación Ya Colombia llegó a cuartos de final y no sería extraño que repitiera James puede marcar goles en cualquier circunstancia Pero James no puede ser el equipo , no puede estar solo Necesita buenos jugadores a su alrededor James no solo marca , sino que se preocupa por asistir a sus compañeros Y también se preocupa por la defensa James es el líder de esta Selección Alemania siempre va a estar en el foco Creo que tenemos el mejor equipo Pero eso no se da solo : se necesita trabajo , la suerte también influye , los arbitrajes , todo Para ganar el Mundial son siete partidos y depende de cómo se haga todo Hay otros fuertes : Francia llega bien , lo seguí en la eliminatoria España tiene la base de Barcelona y Real Madrid Y Brasil hizo una gran eliminatoria Pero siempre hay una sorpresa No solo depende de los jugadores individualmente Hay que tratar de tener el equipo perfecto , tener una buena atmósfera , que haya un buen ambiente El entrenador también es importante : tienes siete u ocho semanas para preparar el Mundial y es importante consolidar el equipo en ese tiempo Ese equipo era extraordinario , no solo eran Valderrama , Rincón Tenían grandes jugadores La generación actual es muy importante también , muchos están en Europa Pero no hay cómo compararlos , son tiempos diferentes Un jugador que brilló por toda la cancha Desde que debutó en el Borussia Mönchengladbach , en 1979 , hasta su retiro en el MetroStars de Estados Unidos , en 2001 , Lothar Matthäus pasó por casi todas las posiciones Fue volante de creación , volante de marca y al final de su carrera , en el Bayern , jugó como zaguero central “ Yo siempre jugué en el centro del campo , no por las bandas Siempre me gustó organizar el equipo , hay que ser flexible y adaptarse a todas las posiciones Me gustaba manejar los ritmos del juego James , por ejemplo , tiene algo de eso : puede jugar por la izquierda , por la derecha , por el centro , en punta . . . ” , explicó",
     "ents": [{"label": "EVENT", "start": 61, "end": 79},
   {"label": "CARDINAL", "start": 95, "end": 97},
   {"label": "DATE", "start": 117, "end": 123},
   {"label": "DATE", "start": 124, "end": 128},
   {"label": "EVENT", "start": 167, "end": 174},
   {"label": "EQUIPO", "start": 189, "end": 197},
   {"label": "CARDINAL", "start": 208, "end": 212},
   {"label": "EVENT", "start": 266, "end": 283},
   {"label": "GPE", "start": 302, "end": 308},
   {"label": "DATE", "start": 309, "end": 313},
   {"label": "PERSON", "start": 314, "end": 329},
   {"label": "NORP", "start": 374, "end": 380},
   {"label": "GPE", "start": 412, "end": 420},
   {"label": "CARDINAL", "start": 467, "end": 470},
   {"label": "DATE", "start": 521, "end": 532},
   {"label": "DATE", "start": 533, "end": 537},
   {"label": "EQUIPO", "start": 547, "end": 556},
   {"label": "DATE", "start": 565, "end": 576},
   {"label": "ORG", "start": 598, "end": 608},
   {"label": "GPE", "start": 638, "end": 646},
   {"label": "GPE", "start": 695, "end": 701},
   {"label": "EQUIPO", "start": 749, "end": 757},
   {"label": "PERSON", "start": 775, "end": 790},
   {"label": "EQUIPO", "start": 895, "end": 913},
   {"label": "NORP", "start": 971, "end": 982},
   {"label": "ORG", "start": 989, "end": 999},
   {"label": "ORG", "start": 1012, "end": 1027},
   {"label": "PERSON", "start": 1093, "end": 1098},
   {"label": "PERSON", "start": 1137, "end": 1142},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1228, "end": 1234},
   {"label": "PERSON", "start": 1241, "end": 1256},
   {"label": "PERSON", "start": 1288, "end": 1296},
   {"label": "PERSON", "start": 1342, "end": 1347},
   {"label": "PERSON", "start": 1433, "end": 1441},
   {"label": "LANGUAGE", "start": 1448, "end": 1455},
   {"label": "DATE", "start": 1519, "end": 1528},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1590, "end": 1604},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1632, "end": 1638},
   {"label": "PERSON", "start": 1695, "end": 1710},
   {"label": "NORP", "start": 1775, "end": 1788},
   {"label": "LOC", "start": 1802, "end": 1808},
   {"label": "EVENT", "start": 2131, "end": 2138},
   {"label": "CARDINAL", "start": 2226, "end": 2228},
   {"label": "EQUIPO", "start": 2305, "end": 2310},
   {"label": "EVENT", "start": 2334, "end": 2341},
   {"label": "EQUIPO", "start": 2484, "end": 2492},
   {"label": "PERSON", "start": 2551, "end": 2556},
   {"label": "PERSON", "start": 2608, "end": 2613},
   {"label": "PERSON", "start": 2700, "end": 2705},
   {"label": "PERSON", "start": 2809, "end": 2814},
   {"label": "EQUIPO", "start": 2845, "end": 2853},
   {"label": "EVENT", "start": 3028, "end": 3035},
   {"label": "CARDINAL", "start": 3040, "end": 3045},
   {"label": "EQUIPO", "start": 3106, "end": 3113},
   {"label": "EQUIPO", "start": 3155, "end": 3161},
   {"label": "EQUIPO", "start": 3179, "end": 3188},
   {"label": "EQUIPO", "start": 3191, "end": 3202},
   {"label": "EQUIPO", "start": 3205, "end": 3211},
   {"label": "DATE", "start": 3462, "end": 3482},
   {"label": "EVENT", "start": 3500, "end": 3507},
   {"label": "GPE", "start": 3604, "end": 3614},
   {"label": "GPE", "start": 3617, "end": 3623},
   {"label": "LOC", "start": 3714, "end": 3720},
   {"label": "EQUIPO", "start": 3836, "end": 3863},
   {"label": "DATE", "start": 3869, "end": 3873},
   {"label": "ORG", "start": 3895, "end": 3897},
   {"label": "EQUIPO", "start": 3898, "end": 3911},
   {"label": "GPE", "start": 3912, "end": 3926},
   {"label": "DATE", "start": 3932, "end": 3936},
   {"label": "PERSON", "start": 3939, "end": 3954},
   {"label": "EQUIPO", "start": 4066, "end": 4072},
   {"label": "PERSON", "start": 4298, "end": 4303}],
  "tilte": null}],
"100": [{"text": "El entrenador del París Saint - Germain , el español Unai Emery , esquivó la cuestión de quién tirará el próximo penalti de su equipo , aunque precisó que ha hablado con ambos jugadores para aclarar la situación y que ambos compartirán las penas máximas La polémica sobre el responsable de lanzar los penaltis en el club - después de que el recién llegado Neymar exigiera a Cavani tirar uno el pasado día 17 - planeó sobre la rueda de prensa previa al duelo de mañana contra el Bayern de Múnich en la fase de grupos de la Liga de Campeones Hasta en dos ocasiones los periodistas preguntaron a Emery quién sería el encargado de lanzarlos , pero el entrenador español esquivó la respuesta ' Tenemos muchos jugadores listos para tirar los penaltis , y que quieren tirarlos Con las estadísticas en la mano , yo quiero que sean Cavani y Neymar quienes compartan esta responsabilidad Vamos a tratar de tener muchos penaltis para que los dos puedan tener oportunidades de tirarlos ' , respondió en un primer momento Ante la insistencia en las preguntas , Emery aseguró que ha hablado con el brasileño y con el uruguayo : ' Les he dicho cómo van a ser las cosas en el campo y también en lo que se refiere a los penaltis ' , afirmó , aunque no aclaró qué les dijo El técnico también afirmó que tratarán de frenar las filtraciones que han tenido lugar en los últimos días sobre hechos que han sucedido en el vestuario ' Trabajamos por hacer un equipo muy sólido en el interior , sin filtraciones Estoy tranquilo , porque el equipo está unido Hay cosas que salen , que pueden hacer daño al equipo , vamos a trabajar para solucionarlo ' , indicó Emery afirmó que el partido contra el Bayern es un buen test para conocer el estado en el que está el PSG , puesto que se trata de ' un gran equipo , con historia , que quiere ganar la competición ' ' Son los partidos que queremos jugar ( . . . ) El equipo ha dado un paso para competir con los mejores Deportivamente tenemos más enemigos , ven que este equipo va en serio , que está hecho con grandes estrellas , que ha avanzado para estar con los candidatos a la Liga de Campeones Es un proceso Somos un gran enemigo para otros , por eso se habla más de nosotros ' , agregó El centrocampista italiano Marco Verratti , que también compareció ante los medios , aseguró que el duelo contra el Bayern no será definitivo desde el punto de vista deportivo , pero sí muy importante para la confianza de su equipo ' Nos servirá para darnos una señal a nosotros mismos No es tan importante por las cifras , pero son partidos que te pueden dar mucha confianza Ganar al Bayern jugando bien nos dará confianza , pero no habremos ganado nada ' , comentó el jugador Verratti aseguró que ' por vez primera ' afrontan este tipo de partidos ' con la sensación de ser como ellos ' ' Es el fruto de cinco años de trabajo que nos ha dado credibilidad ' , dijo el transalpino , que también aseguró que tiene que ver con la llegada de estrellas como Neymar o Kylian Mbappé",
  "ents": [{"label": "EQUIPO", "start": 18, "end": 39},
   {"label": "NORP", "start": 45, "end": 52},
   {"label": "PERSON", "start": 53, "end": 63},
   {"label": "PERSON", "start": 356, "end": 362},
   {"label": "PERSON", "start": 374, "end": 380},
   {"label": "CARDINAL", "start": 387, "end": 390},
   {"label": "DATE", "start": 391, "end": 407},
   {"label": "TIME", "start": 461, "end": 467},
   {"label": "EQUIPO", "start": 475, "end": 494},
   {"label": "EVENT", "start": 519, "end": 539},
   {"label": "CARDINAL", "start": 549, "end": 552},
   {"label": "PERSON", "start": 593, "end": 598},
   {"label": "NORP", "start": 658, "end": 665},
   {"label": "PERSON", "start": 823, "end": 829},
   {"label": "PERSON", "start": 832, "end": 838},
   {"label": "CARDINAL", "start": 931, "end": 934},
   {"label": "ORDINAL", "start": 994, "end": 1000},
   {"label": "PERSON", "start": 1048, "end": 1053},
   {"label": "NORP", "start": 1084, "end": 1093},
   {"label": "NORP", "start": 1103, "end": 1111},
   {"label": "DATE", "start": 1345, "end": 1361},
   {"label": "PERSON", "start": 1634, "end": 1639},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1672, "end": 1678},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1736, "end": 1739},
   {"label": "EVENT", "start": 2096, "end": 2116},
   {"label": "NORP", "start": 2228, "end": 2236},
   {"label": "PERSON", "start": 2237, "end": 2251},
   {"label": "EQUIPO", "start": 2326, "end": 2332},
   {"label": "EQUIPO", "start": 2595, "end": 2601},
   {"label": "PERSON", "start": 2688, "end": 2696},
   {"label": "DATE", "start": 2816, "end": 2826},
   {"label": "PERSON", "start": 2964, "end": 2970},
   {"label": "PERSON", "start": 2973, "end": 2986}],
  "tilte": null}],
 "101": [{"text": "El colombiano James Rodríguez , lesionado durante un entrenamiento con su selección previo al partido amistoso contra Perú , en Miami , sufre un esguince del ligamento interno de la rodilla derecha ' Tras las pruebas realizadas este lunes a nuestro jugador James Rodríguez por los Servicios Médicos del Real Madrid se le ha diagnosticado un esguince del ligamento interno de la rodilla izquierda Pendiente de evolución ' , se especifica en el escueto comunicado de su club El Real Madrid no especifica el tiempo de recuperación , pero en casos similares de otros jugadores , dependiendo de la gravedad , fue entre cuatro y seis semanas",
   "ents": [{"label": "NORP", "start": 3, "end": 13},
    {"label": "PERSON", "start": 14, "end": 29},
    {"label": "EQUIPO", "start": 118, "end": 122},
    {"label": "GPE", "start": 128, "end": 133},
    {"label": "DATE", "start": 228, "end": 238},
    {"label": "PERSON", "start": 257, "end": 272},
    {"label": "ORG", "start": 277, "end": 297},
    {"label": "EQUIPO", "start": 303, "end": 314},
    {"label": "EQUIPO", "start": 473, "end": 487},
    {"label": "DATE", "start": 608, "end": 635}],
   "tilte": null}],
"102": [{"text": "Luis Díaz parece haberse ganado un puesto en la Selección Colombia de Carlos Queiroz El extremo anotó el único gol en la derrota 2 - 1 contra Corea del Sur y jugó todo el partido Acá las declaraciones dadas a 'Gol Caracol' El gol La verdad que contento y agradecido con Dios por la oportunidad brindada Era lo que quería y hacer partido , si no hubiera sido por los compañeros no lo hubiera logrado Hicimos un partido redondo , pero no se nos dio la victoria El partido Hicimos un grandioso partido , jugamos el buen fútbol de Colombia , logramos varias ocasiones Su puesto en el equipo Vengo a aportar a la Selección sea con 15 , 20 minutos o el tiempo que me toque jugar Sudar la camiseta , siempre lo he querido y soñado El planteamiento Los compañeros hicieron un buen trabajo , el técnico planteó un buen partido Vamos para adelante y a seguir dándolo todo en el equipo en el que estoy",
  "ents": [{"label": "PERSON", "start": 0, "end": 9},
   {"label": "EQUIPO", "start": 48, "end": 66}, 
   {"label": "PERSON", "start": 70, "end": 84},
   {"label": "CARDINAL", "start": 129, "end": 130},
   {"label": "CARDINAL", "start": 133, "end": 134},
   {"label": "EQUIPO", "start": 142, "end": 155}, 
   {"label": "GPE", "start": 527, "end": 535},
   {"label": "TIME", "start": 626, "end": 641}],
  "tilte": null}],
"103": [{"text": "Las diablas del América de Cali se mantiene en el liderato de la tabla de posiciones del grupo C de la Liga femenina , luego de vencer 2 - 3 en su visita a Cortuluá , el partido disputado en el estadio Francisco Rivera Escobar de Palmira , correspondiente a la sexta fecha Las escarlatas remontaron y gracias a los goles de Karent Balcázar , Catalina Usme y Shadia Valenzuela sumaron los tres puntos en el vibrante compromiso Por las de casa , Lizet Ocampo e Idalys Pérez anotaron los tantos Destacada actuación tuvo Usme quien anotó el empate parcial y se convirtió en la primera jugadora de la Liga femenina en marcar dos goles olímpicos en la misma temporada El primero lo hizo contra Orsomarso y el segundo , ayer , frente al equipo del ‘ Corazón del Valle ’ Corría el minuto 77 de juego Usme patea un cobro de esquina , el balón se desvió en una defensora y el balón se metió en el arco para el empate La juez del compromiso le dio el tanto a la jugadora americana Las diablas llegaron a 13 puntos , en seis partidos disputados Con esa misma línea de rendimiento está Deportivo Pereira , que también ganó como visitante frente a Orsomarso Las matecañas se impusieron 2 - 1 el sábado , con doblete de Jyoeldrin Parra Leydi Asprilla marcó para el equipo local En ese mismo grupo , Atlético y Quindío empataron 2 - 2 en el Pascual Guerrero Paula Medina y Érika Osorio marcaron para las caleñas , y Yurani Marín anotó doblete para la visita En el grupo B , Santa Fe venció 2 - 0 a Patriotas en El Campín , con goles de la venezolana Oriana Altuve y Angie Castañeda Las leonas llegaron a 10 puntos y quedaron a dos de las boyacenses , que pese a la derrota se mantienen líderes Equidad , por su parte , superó 1 - 0 a Deportivo Pasto , con tanto de Raffany Mendoza , victoria que dejó a las aseguradoras en la segunda plaza de la llave , con 11 puntos Unión Magdalena venció 1 - 0 a Envigado y llegó al liderato del grupo D Milagros Mendoza marcó el tanto para las samarias , que alcanzaron los 10 puntos en la tabla Atlético Nacional , con 7 unidades en la clasificación del grupo D , visitará hoy al colero Real Cartagena , equipo que no contabiliza puntos en sus cuatro partidos disputados , en una buena oportunidad para que las verdes de Antioquia regresen a la punta de la tabla Hoy también complementan la sexta fecha del campeonato los juegos entre Fortaleza y Bogotá FC y Atlético Huila con Deportes Tolima",
"ents": [{"label": "EQUIPO", "start": 16, "end": 31},
    {"label": "CARDINAL", "start": 95, "end": 96},
    {"label": "CARDINAL", "start": 135, "end": 136},
    {"label": "CARDINAL", "start": 139, "end": 140},
    {"label": "EQUIPO", "start": 156, "end": 164},
    {"label": "FAC", "start": 194, "end": 226},
    {"label": "GPE", "start": 230, "end": 237},
    {"label": "ORDINAL", "start": 261, "end": 266},
    {"label": "PERSON", "start": 324, "end": 339},
    {"label": "PERSON", "start": 342, "end": 355},
    {"label": "PERSON", "start": 358, "end": 375},
    {"label": "CARDINAL", "start": 388, "end": 392},
    {"label": "PERSON", "start": 444, "end": 456},
    {"label": "PERSON", "start": 459, "end": 471},
    {"label": "PERSON", "start": 517, "end": 521},
    {"label": "ORDINAL", "start": 573, "end": 580},
    {"label": "CARDINAL", "start": 620, "end": 623},
    {"label": "DATE", "start": 643, "end": 661},
    {"label": "ORDINAL", "start": 665, "end": 672},
    {"label": "EQUIPO", "start": 688, "end": 697},
    {"label": "ORDINAL", "start": 703, "end": 710},
    {"label": "ORG", "start": 743, "end": 760},
    {"label": "TIME", "start": 773, "end": 782},
    {"label": "PERSON", "start": 792, "end": 796},
    {"label": "NORP", "start": 960, "end": 969},
    {"label": "CARDINAL", "start": 993, "end": 995},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1008, "end": 1012},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1073, "end": 1090},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1134, "end": 1143},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1172, "end": 1173},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1176, "end": 1177},
    {"label": "DATE", "start": 1181, "end": 1187},
    {"label": "PERSON", "start": 1205, "end": 1220},
    {"label": "PERSON", "start": 1221, "end": 1235},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1284, "end": 1292},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1295, "end": 1302},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1313, "end": 1314},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1317, "end": 1318},
    {"label": "FAC", "start": 1325, "end": 1332},
    {"label": "PERSON", "start": 1342, "end": 1354},
    {"label": "PERSON", "start": 1357, "end": 1369},
    {"label": "PERSON", "start": 1400, "end": 1412},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1458, "end": 1466},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1474, "end": 1475},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1482, "end": 1491},
    {"label": "GPE", "start": 1495, "end": 1504},
    {"label": "NORP", "start": 1523, "end": 1533},
    {"label": "PERSON", "start": 1534, "end": 1547},
    {"label": "PERSON", "start": 1550, "end": 1565},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1588, "end": 1590},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1611, "end": 1614},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1678, "end": 1685},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1710, "end": 1711},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1714, "end": 1715},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1718, "end": 1733},
    {"label": "PERSON", "start": 1749, "end": 1764},
    {"label": "ORDINAL", "start": 1810, "end": 1817},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1842, "end": 1844},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1852, "end": 1867},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1875, "end": 1876},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1883, "end": 1891},
    {"label": "PERSON", "start": 1924, "end": 1940},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1995, "end": 1997},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2017, "end": 2034},
    {"label": "CARDINAL", "start": 2041, "end": 2042},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2109, "end": 2123},
    {"label": "CARDINAL", "start": 2166, "end": 2172},
    {"label": "GPE", "start": 2243, "end": 2252},
    {"label": "ORDINAL", "start": 2313, "end": 2318},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2357, "end": 2366},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2369, "end": 2378},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2381, "end": 2395},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2400, "end": 2415}],
    "tilte": null}],
"104": [{"text": "El argentino Boca Juniors le ganó al brasileño Palmeiras por 2 - 0 en la ida de semifinales de la Copa Libertadores este miércoles en Buenos Aires Los colombianos Wilmar Barrios ( Boca ) y Miguel Ángel Borja ( Palmeiras ) fueron titulares ; Sebastián Villa ( Boca ) fue suplente e ingresó En un partido táctico , intenso pero de pocas opciones de gol , el conjunto dirigido por Guillermo Barros Schelotto cumplió con todas las premisas ante su público : ganar , marcar más de un gol y mantener su portería en cero Benedetto , que había sufrido una rotura de ligamentos cruzados el 19 de noviembre del año pasado , regresó esta temporada tras ocho meses de recuperación pero todavía no había podido volver a marcar El entrenador lo puso a falta de trece minutos y el delantero de 28 años convirtió por duplicado para darle la victoria al Xeneize ante un Palmeiras que hasta esta noche había perdido una sola vez en esta era de Luiz Felipe Scolari El Verdao acumulaba un sólo traspié en 21 partidos - frente a Cerro Porteño por octavos de Libertadores - y una serie de 15 encuentros sin perder que le permitió ser el líder absoluto del Brasileirao Boca , de un andar más irregular en la Superliga argentina , encontró un triunfo vital y repitió la misma victoria que había conseguido en octavos de final frente a Libertad y en cuartos de final ante Cruzeiro En el primer tiempo un golpe de cabeza de Carlos Izquierdoz ante una salida en falso de Weverton y dos remates de media distancia de Olaza y Pavón fueron las únicas opciones del local Por el lado del Palemeiras , Dudu y William se mostraron como opciones de contragolpe pero la pelota no lograba llegar a la posición del colombiano Miguel Borja , que se mostró muy aislado La solidez de la dupla central compuesta por Luan y el paraguayo Gustavo Gómez , la fortaleza de Felipe Melo y los arranques de Dudu fueron lo mejor del conjunto brasileño En el segundo tiempo Boca tomó una mayor preponderancia ofensiva con Pablo Pérez y Nahitán Nández más presentes en el mediocampo no sólo para recuperar el balón sino también para generar opciones ofensivas Y en el banquillo Barros Schelotto encontró las respuestas para quebrar el cero : primero con el ingreso del colombiano Sebastián Villa y luego con el goleador Darío Benedetto Un tiro libre ejecutado magistralmente por Lucas Olaza generó un gran respuesta de Weverton para estirarse y sacar al tiro de esquina un balón muy complicado De ese mismo tiro de esquina Villa logró ubicar la pelota perfecta para el golpe de cabeza de Benedetto que dio un pique en el piso y superó el esfuerzo del portero visitante Lágrimas y emoción para un jugador que se reencontraba con el gol en el momento justo Pero no fue todo para él porque a dos minutos del final recibió un pase de Pablo Pérez en el borde del área , la pisó y sacó un furibundo disparo que dejó sin opciones al guardameta del Verdao La victoria fue muy festejada tanto por los jugadores como por los simpatizantes de Boca que irán la próxima semana con ventaja a Sao Paulo , mientras que Palmeiras deberá esforzarse para dar vuelta la serie en pos de alcanzar la final del certamen continental",
"ents": [{"label": "NORP", "start": 3, "end": 12},
    {"label": "EQUIPO", "start": 13, "end": 25},
    {"label": "NORP", "start": 37, "end": 46},
    {"label": "EQUIPO", "start": 47, "end": 56},
    {"label": "CARDINAL", "start": 61, "end": 62},
    {"label": "EVENT", "start": 95, "end": 115},
    {"label": "DATE", "start": 116, "end": 130},
    {"label": "GPE", "start": 134, "end": 146},
    {"label": "NORP", "start": 151, "end": 162},
    {"label": "PERSON", "start": 163, "end": 177},
    {"label": "EQUIPO", "start": 180, "end": 184},
    {"label": "PERSON", "start": 189, "end": 207},
    {"label": "EQUIPO", "start": 210, "end": 219},
    {"label": "PERSON", "start": 241, "end": 256},
    {"label": "EQUIPO", "start": 259, "end": 263},
    {"label": "PERSON", "start": 378, "end": 404},
    {"label": "PERSON", "start": 514, "end": 523},
    {"label": "DATE", "start": 578, "end": 611},
    {"label": "DATE", "start": 622, "end": 636},
    {"label": "DATE", "start": 642, "end": 652},
    {"label": "TIME", "start": 747, "end": 760},
    {"label": "DATE", "start": 779, "end": 786},
    {"label": "EQUIPO", "start": 853, "end": 862},
    {"label": "DATE", "start": 873, "end": 883},
    {"label": "PERSON", "start": 926, "end": 945},
    {"label": "CARDINAL", "start": 985, "end": 987},
    {"label": "ORG", "start": 1008, "end": 1021},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1067, "end": 1069},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1134, "end": 1145},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1146, "end": 1150},
    {"label": "ORG", "start": 1185, "end": 1204},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1311, "end": 1319},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1347, "end": 1355},
    {"label": "ORDINAL", "start": 1362, "end": 1368},
    {"label": "PERSON", "start": 1398, "end": 1415},
    {"label": "PERSON", "start": 1444, "end": 1452},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1455, "end": 1458},
    {"label": "PERSON", "start": 1489, "end": 1494},
    {"label": "PERSON", "start": 1497, "end": 1502},
    {"label": "PERSON", "start": 1569, "end": 1573},
    {"label": "PERSON", "start": 1576, "end": 1583},
    {"label": "NORP", "start": 1677, "end": 1687},
    {"label": "PERSON", "start": 1688, "end": 1700},
    {"label": "PERSON", "start": 1774, "end": 1778},
    {"label": "NORP", "start": 1784, "end": 1793},
    {"label": "PERSON", "start": 1794, "end": 1807},
    {"label": "PERSON", "start": 1826, "end": 1837},
    {"label": "PERSON", "start": 1857, "end": 1861},
    {"label": "NORP", "start": 1891, "end": 1900},
    {"label": "ORDINAL", "start": 1907, "end": 1914},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1922, "end": 1926},
    {"label": "PERSON", "start": 1970, "end": 1981},
    {"label": "PERSON", "start": 1984, "end": 1998},
    {"label": "PERSON", "start": 2125, "end": 2141},
    {"label": "NORP", "start": 2216, "end": 2226},
    {"label": "PERSON", "start": 2227, "end": 2242},
    {"label": "PERSON", "start": 2267, "end": 2282},
    {"label": "PERSON", "start": 2326, "end": 2337},
    {"label": "PERSON", "start": 2366, "end": 2374},
    {"label": "PERSON", "start": 2470, "end": 2475},
    {"label": "PERSON", "start": 2535, "end": 2544},
    {"label": "TIME", "start": 2736, "end": 2751},
    {"label": "PERSON", "start": 2777, "end": 2788},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2979, "end": 2983},
    {"label": "DATE", "start": 2993, "end": 3010},
    {"label": "EQUIPO", "start": 3025, "end": 3034},
    {"label": "EQUIPO", "start": 3050, "end": 3059}],
   "tilte": null}],
"105": [{"text": "Se juega el segundo tiempo tiempo del partido entre Mónaco y el Porto de Portugal , por la fase de grupos de la Liga de Campeones , que va ganando el elenco visitante , 0 - 3 En el conjunto del principado es titular al delantero colombiano Falcao García , quien tuvo un buen remate en los primeros minutos , que fue controlada por el arquero Íker Casillas Falcao se rompió la ceja izquierda Se levantó , trató de ganar un cabezazo , pero se golpeó con la cabeza del rival y tuvo que ser atendido por el médico del Mónaco , pero sigue en el partido El primer gol del Porto fue a los 31 minutos , conseguido por el delantero Aboubakar , quien también anotó el segundo , a los 24 de la segunda parte El tercer tanto fue de Layún , a un minuto del final Falcao tuvo un remate de pierna derecha en el palo , a los 25 de la parte final Noticia en desarrollo . .",
"ents": [{"label": "ORDINAL", "start": 12, "end": 19},
   {"label": "EQUIPO", "start": 52, "end": 58},
   {"label": "EQUIPO", "start": 64, "end": 69},
   {"label": "GPE", "start": 73, "end": 81},
   {"label": "EVENT", "start": 109, "end": 129},
   {"label": "CARDINAL", "start": 169, "end": 170},
   {"label": "CARDINAL", "start": 173, "end": 174},
   {"label": "NORP", "start": 229, "end": 239},
   {"label": "PERSON", "start": 240, "end": 253},
   {"label": "TIME", "start": 285, "end": 305},
   {"label": "PERSON", "start": 342, "end": 362},
   {"label": "EQUIPO", "start": 514, "end": 520},
   {"label": "ORDINAL", "start": 551, "end": 557},
   {"label": "EQUIPO", "start": 566, "end": 571},
   {"label": "TIME", "start": 578, "end": 592},
   {"label": "PERSON", "start": 623, "end": 632},
   {"label": "ORDINAL", "start": 658, "end": 665},
   {"label": "CARDINAL", "start": 674, "end": 676},
   {"label": "ORDINAL", "start": 683, "end": 690},
   {"label": "ORDINAL", "start": 700, "end": 706},
   {"label": "PERSON", "start": 720, "end": 725},
   {"label": "TIME", "start": 730, "end": 743},
   {"label": "PERSON", "start": 750, "end": 756},
   {"label": "CARDINAL", "start": 809, "end": 811}],
  "tilte": null}],
"106": [{"text": "En los partidos de ida de los cuartos de final de la Copa Colombia , Deportivo Pasto , Deportes Tolima y Deportivo Cali salieron adelante y llegan con ventaja para buscar la clasificación a las semifinales del torneo Los juegos de vuelta se disputarán el 11 y 12 de septiembre A primera hora , en Ipiales , Deportivo Pasto no tuvo piedad con el único sobreviviente de la B en la Copa , el Deportivo Pereira Lo goleó 4 - 0 , con anotaciones de Andrey Estupiñán ( 2 y 26 PT ) , Kevin Rendón ( 5 ST ) y Wilfrido de la Rosa ( 20 ST ) En el Atanasio Girardot , Atlético Nacional sufrió su cuarta derrota consecutiva frente al Deportes Tolima en condición de local Las tres primeras habían sido en partidos de Liga y ahora cayó en la Copa El juego terminó 0 - 1 , con anotación de Jorge Luis Ramos , a los 14 minutos del segundo tiempo En ese partido , el equipo que dirige Juan Carlos Osorio perdió tres jugadores por lesión en la primera etapa En Palmaseca , Deportivo Cali se recuperó tras haber comenzado perdiendo y derrotó 2 - 1 al Junior de Barranquilla Los visitantes se fueron en ventaja con gol de Leonardo Pico , a los 4 minutos , y pudieron aumentar la cuenta a los 36 , cuando Pablo Mina le detuvo un penalti al venezolano Édder Farías En la segunda etapa , Cali volteó el marcador Danny Rosero , de cabeza , anotó el empate parcial a los 39 minutos , y luego , en el cuarto minuto de reposición , Andrés Arroyo anotó el gol de la victoria El juego terminó con una bochornosa agresión del técnico del Junior , Julio Comesaña , a su colega del Cali , Lucas Pusineri El miércoles , Medellín le había ganado a Once Caldas 2 - 3 en Manizales , con un gol de Germán Ezequiel Cano en el minuto 90",
   "ents": [{"label": "EVENT", "start": 50, "end": 66},
    {"label": "ORG", "start": 69, "end": 84},
    {"label": "ORG", "start": 87, "end": 102},
    {"label": "ORG", "start": 105, "end": 119},
    {"label": "DATE", "start": 252, "end": 276},
    {"label": "TIME", "start": 279, "end": 291},
    {"label": "GPE", "start": 297, "end": 304},
    {"label": "ORG", "start": 307, "end": 322},
    {"label": "EVENT", "start": 379, "end": 383},
    {"label": "ORG", "start": 386, "end": 406},
    {"label": "CARDINAL", "start": 416, "end": 417},
    {"label": "PERSON", "start": 443, "end": 459},
    {"label": "CARDINAL", "start": 462, "end": 463},
    {"label": "CARDINAL", "start": 466, "end": 468},
    {"label": "PERSON", "start": 476, "end": 488},
    {"label": "CARDINAL", "start": 491, "end": 492},
    {"label": "PERSON", "start": 500, "end": 519},
    {"label": "CARDINAL", "start": 522, "end": 524},
    {"label": "FAC", "start": 533, "end": 553},
    {"label": "ORG", "start": 556, "end": 573},
    {"label": "ORDINAL", "start": 584, "end": 590},
    {"label": "ORG", "start": 621, "end": 636},
    {"label": "CARDINAL", "start": 663, "end": 667},
    {"label": "ORDINAL", "start": 668, "end": 676},
    {"label": "EVENT", "start": 728, "end": 732},
    {"label": "CARDINAL", "start": 750, "end": 751},
    {"label": "CARDINAL", "start": 754, "end": 755},
    {"label": "PERSON", "start": 775, "end": 791},
    {"label": "TIME", "start": 796, "end": 822},
    {"label": "PERSON", "start": 868, "end": 886},
    {"label": "CARDINAL", "start": 894, "end": 898},
    {"label": "ORDINAL", "start": 926, "end": 933},
    {"label": "GPE", "start": 943, "end": 952},
    {"label": "ORG", "start": 955, "end": 969},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1023, "end": 1024},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1027, "end": 1028},
    {"label": "ORG", "start": 1032, "end": 1054},
    {"label": "PERSON", "start": 1102, "end": 1115},
    {"label": "TIME", "start": 1120, "end": 1133},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1172, "end": 1174},
    {"label": "PERSON", "start": 1184, "end": 1194},
    {"label": "NORP", "start": 1219, "end": 1229},
    {"label": "PERSON", "start": 1230, "end": 1242},
    {"label": "ORDINAL", "start": 1249, "end": 1256},
    {"label": "ORG", "start": 1265, "end": 1269},
    {"label": "PERSON", "start": 1289, "end": 1301},
    {"label": "TIME", "start": 1342, "end": 1356},
    {"label": "TIME", "start": 1372, "end": 1388},
    {"label": "PERSON", "start": 1405, "end": 1418},
    {"label": "ORG", "start": 1508, "end": 1514},
    {"label": "PERSON", "start": 1517, "end": 1531},
    {"label": "ORG", "start": 1550, "end": 1554},
    {"label": "PERSON", "start": 1557, "end": 1571},
    {"label": "DATE", "start": 1572, "end": 1584},
    {"label": "GPE", "start": 1587, "end": 1595},
    {"label": "ORG", "start": 1614, "end": 1625},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1626, "end": 1627},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1630, "end": 1631},
    {"label": "GPE", "start": 1635, "end": 1644},
    {"label": "PERSON", "start": 1661, "end": 1681},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1695, "end": 1697}],
   "tilte": null}],
 "107": [{"text": "El director del museo de la FIFA en Zúrich , inaugurado hace apenas ocho meses luego de una inversión de 140 millones de francos suizos ( 128 millones de euros ) , anunció su cierre inminente en el marco de la política de reducción de gastos emprendida por la FIFA El nuevo director del museo anunció el martes a los trabajadores que la FIFA había decidido el cierre del museo ' , anunció a la AFP una fuente próxima Según varias fuentes , el museo , que hace frente a pérdidas de ' cerca de 30 millones de francos suizos ' en su primer año de explotación , podría cerrar sus puertas el próximo mes de mayo Preguntada por la AFP , la FIFA confirmó la reunión que tuvo lugar el martes entre Zvonimir Boban , nuevo secretario general adjunto de la FIFA , y una parte de sus empleados , pero no confirmó el cierre ' La FIFA creó un grupo de trabajo para desarrollar un modelo económico viable para el museo ( . . . ) El grupo evalúa todas las opciones , especialmente un cambio completo de la organización física actual del museo ' , indicó la FIFA en un comunicado transmitido a la AFP Este grupo de trabajo , presidido por Boban , cuenta igualmente con la italiana Evelina Christillin , nuevo miembro del Consejo de la FIFA , así como con Marc Caprez , exresponsable de comunicación del museo de la FIFA Tabla rasa a los años de Blatter Christillin dirige el museo egipcio de Turín , que abrió sus puertas recientemente con éxito ' Las propuestas del grupo de trabajo serán presentadas al Consejo de la FIFA el próximo mes de enero ' , añadió la FIFA , según la cual ' el museo había generado pérdidas estimadas en cerca de 30 millones de francos suizos en 2016 ' El museo , cuya construcción había sido impulsada por Sepp Blatter , expresidente de la instancia , fue inaugurado el pasado mes de febrero por el nuevo presidente Gianni Infantino , un día después de su elección El museo , que cuenta con tres pisos y 3 . 000 metros cuadrados , recibió desde su apertura una media de 11 . 000 visitas al mes En la actualidad cuenta con un centenar de empleados Para el 2016 las previsiones apuntaban a entre 130 . 000 y 150 . 000 visitantes , cifra que ascendería a 250 . 000 en 2018 Fuentes coincidentes indican que la FIFA , cuyo presidente Infantino se comprometió a aumentar las ayudas a las diferentes federaciones , está en un proceso de recorte del gasto , y varios programas han sido aparcados o suspendidos El director del museo , Stefan Jost , dejó el cargo a finales de octubre , tras ' una serie de divergencias en los puntos de vista sobre la estrategia de cara al futuro del museo ' , explicó entonces la FIFA Otros directores han dejado la instancia , como el director médico checo Jiri Dvorak , que llevaba 22 años en la FIFA El sueco Niclas Ericsson , director de ventas de derechos de televisión , en la FIFA desde 2003 , abandonará su puesto a final de año El director de márketing Thierry Weil se fue el 6 de octubre , según un portavoz de la FIFA A finales de septiembre la FIFA anunció la llegada del franco - suizo Philippe Le Floc'h al puesto de director comercial",
   "ents": [{"label": "ORG", "start": 28, "end": 32},
   {"label": "GPE", "start": 36, "end": 42},
   {"label": "DATE", "start": 61, "end": 78},
   {"label": "MONEY", "start": 105, "end": 135},
   {"label": "MONEY", "start": 138, "end": 159},
   {"label": "ORG", "start": 260, "end": 264},
   {"label": "DATE", "start": 301, "end": 303},
   {"label": "DATE", "start": 304, "end": 310},
   {"label": "ORG", "start": 337, "end": 341},
   {"label": "ORG", "start": 394, "end": 397},
   {"label": "MONEY", "start": 483, "end": 521},
   {"label": "DATE", "start": 527, "end": 543},
   {"label": "DATE", "start": 584, "end": 606},
   {"label": "ORG", "start": 625, "end": 628},
   {"label": "ORG", "start": 634, "end": 638},
   {"label": "DATE", "start": 674, "end": 676},
   {"label": "DATE", "start": 677, "end": 683},
   {"label": "PERSON", "start": 690, "end": 704},
   {"label": "ORG", "start": 746, "end": 750},
   {"label": "ORG", "start": 816, "end": 820},
   {"label": "ORG", "start": 1041, "end": 1045},
   {"label": "ORG", "start": 1080, "end": 1083},
   {"label": "PERSON", "start": 1122, "end": 1127},
   {"label": "NORP", "start": 1155, "end": 1163},
   {"label": "PERSON", "start": 1164, "end": 1183},
   {"label": "ORG", "start": 1204, "end": 1222},
   {"label": "PERSON", "start": 1238, "end": 1249},
   {"label": "ORG", "start": 1298, "end": 1302},
   {"label": "DATE", "start": 1316, "end": 1324},
   {"label": "PERSON", "start": 1328, "end": 1335},
   {"label": "PERSON", "start": 1336, "end": 1347},
   {"label": "GPE", "start": 1375, "end": 1380},
   {"label": "ORG", "start": 1488, "end": 1506},
   {"label": "DATE", "start": 1507, "end": 1530},
   {"label": "ORG", "start": 1545, "end": 1549},
   {"label": "MONEY", "start": 1614, "end": 1652},
   {"label": "DATE", "start": 1656, "end": 1660},
   {"label": "PERSON", "start": 1717, "end": 1729},
   {"label": "DATE", "start": 1778, "end": 1794},
   {"label": "DATE", "start": 1795, "end": 1802},
   {"label": "PERSON", "start": 1827, "end": 1843},
   {"label": "DATE", "start": 1846, "end": 1852},
   {"label": "CARDINAL", "start": 1902, "end": 1906},
   {"label": "QUANTITY", "start": 1915, "end": 1918},
   {"label": "QUANTITY", "start": 1919, "end": 1939},
   {"label": "CARDINAL", "start": 1981, "end": 1983},
   {"label": "CARDINAL", "start": 1984, "end": 1985},
   {"label": "CARDINAL", "start": 1986, "end": 1989},
   {"label": "DATE", "start": 2063, "end": 2070},
   {"label": "CARDINAL", "start": 2099, "end": 2126},
   {"label": "CARDINAL", "start": 2163, "end": 2166},
   {"label": "CARDINAL", "start": 2167, "end": 2168},
   {"label": "CARDINAL", "start": 2169, "end": 2172},
   {"label": "DATE", "start": 2176, "end": 2180},
   {"label": "ORG", "start": 2217, "end": 2221},
   {"label": "PERSON", "start": 2240, "end": 2249},
   {"label": "PERSON", "start": 2437, "end": 2448},
   {"label": "DATE", "start": 2467, "end": 2485},
   {"label": "ORG", "start": 2616, "end": 2620},
   {"label": "NORP", "start": 2688, "end": 2693},
   {"label": "PERSON", "start": 2694, "end": 2705},
   {"label": "DATE", "start": 2720, "end": 2727},
   {"label": "ORG", "start": 2734, "end": 2738},
   {"label": "NORP", "start": 2742, "end": 2747},
   {"label": "PERSON", "start": 2748, "end": 2763},
   {"label": "ORG", "start": 2819, "end": 2823},
   {"label": "DATE", "start": 2830, "end": 2834},
   {"label": "DATE", "start": 2860, "end": 2872},
   {"label": "PERSON", "start": 2898, "end": 2910},
   {"label": "DATE", "start": 2921, "end": 2933},
   {"label": "ORG", "start": 2960, "end": 2964},
   {"label": "DATE", "start": 2967, "end": 2988},
   {"label": "ORG", "start": 2992, "end": 2996},
   {"label": "NORP", "start": 3020, "end": 3026},
   {"label": "PERSON", "start": 3035, "end": 3053}],
  "tilte": null}],
 "108": [{"text": "Este viernes el presidente de Santa Fe , César Pastrana , recibió en la embajada de Brasil la Orden Río Branco , que le entregó el gobierno brasileño ' como reconocimiento por su destacada labor en el contexto del trágico accidente con el vuelo que transportaba a Chapecoense , además de periodistas y tripulación ' , dice el documento oficial Pastrana le entregó en diciembre pasado a delegados del club Chapecoense , el trofeo de la Copa Suramericana que el equipo cardenal ganó en el 2015 El gesto se dio antes de que la Conmebol decidiera declarar como campeón del 2016 al club brasileño , tras la final que no pudo jugar contra Nacional por su accidente aéreo La distinción fue entregada por el embajador de Colombia en Brasil , Julio Bitelli , al presidente del equipo cardenal , que estuvo acompañado del vicepresidente , Carlos Mora",
   "ents": [{"label": "TIME", "start": 0, "end": 12},
    {"label": "EQUIPO", "start": 30, "end": 38},
    {"label": "PERSON", "start": 41, "end": 55},
    {"label": "GPE", "start": 84, "end": 90},
    {"label": "WORK_OF_ART", "start": 91, "end": 110},
    {"label": "NORP", "start": 140, "end": 149},
    {"label": "EQUIPO", "start": 264, "end": 275},
    {"label": "PERSON", "start": 344, "end": 352},
    {"label": "DATE", "start": 367, "end": 383},
    {"label": "EQUIPO", "start": 405, "end": 416},
    {"label": "EVENT", "start": 432, "end": 452},
    {"label": "DATE", "start": 487, "end": 491},
    {"label": "ORG", "start": 524, "end": 532},
    {"label": "DATE", "start": 569, "end": 573},
    {"label": "EQUIPO", "start": 633, "end": 641},
    {"label": "GPE", "start": 713, "end": 721},
    {"label": "GPE", "start": 725, "end": 731},
    {"label": "PERSON", "start": 734, "end": 747},
    {"label": "PERSON", "start": 829, "end": 840}],
   "tilte": null}],
 "109": [{"text": "Santiago Solari , técnico del Real Madrid , defendió el ' carácter ' que mostraron sus jugadores en la derrota en el Santiago Bernabéu ante la Real Sociedad , y lamentó la distracción que desequilibró con el penalti en contra nada más comenzar y que condicionó el partido ' La sensación es que debimos recortar tres puntos y no lo hicimos ' , dijo serio Solari ' El fútbol profesional no es gentil con las mínimas distracciones , hemos hecho todo lo posible para dar la vuelta al resultado Los posibles penaltis y la expulsión no es un consuelo ' , añadió Solari respondió con brevedad las preguntas incómodas tras entrar en una mala racha en Liga , con un punto de los seis disputados por el Real Madrid en 2019 ' Tenemos que marcar las ocasiones que creamos ' , reconoció ' Competiremos para ganar el próximo partido ' , señaló Lo que no admitió fue que su equipo no responda a los valores históricos del club ' Competimos para ganar siempre Se da la pelea para ganar y no subestimas jamás la competencia Nunca subestimamos nada ni a nadie El que nunca ha jugado puede subestimar El carácter ganador es pelear y lo hemos demostrado todo el partido pese a las adversidades No es consuelo pero vi carácter , lo imperdonable sería no verlo ' Por último , valoró la mejoría del brasileño Vinicius ' Los jugadores crecen con el tiempo , con los entrenamientos y con la madurez que van teniendo Vinicius tiene 18 años y ha sido una alegría para el club desde que llegó Incluso en sus partidos con el Castilla Su proyección ha sido mucho más rápida de la esperada '",
  "ents": [{"label": "PERSON", "start": 0, "end": 15},
   {"label": "EQUIPO", "start": 30, "end": 41},
   {"label": "FAC", "start": 114, "end": 134},
   {"label": "EQUIPO", "start": 140, "end": 156},
   {"label": "CARDINAL", "start": 311, "end": 315},
   {"label": "PERSON", "start": 354, "end": 360},
   {"label": "PERSON", "start": 556, "end": 562},
   {"label": "ORG", "start": 643, "end": 647},
   {"label": "CARDINAL", "start": 670, "end": 674},
   {"label": "EQUIPO", "start": 690, "end": 704},
   {"label": "DATE", "start": 708, "end": 712},
   {"label": "NORP", "start": 1276, "end": 1285},
   {"label": "PERSON", "start": 1286, "end": 1294},
   {"label": "PERSON", "start": 1391, "end": 1399},
   {"label": "DATE", "start": 1406, "end": 1413},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1496, "end": 1504}],
  "tilte": null}],
 "110": [{"text": "Este viernes la Federación Colombiana de Fútbol entregó la lista de convocados para el microciclo de la Selección Colombia Sub - 20 El entrenador Arturo Reyes busca los 23 jugadores que irán a Polonia al mundial de la categoría El microciclo será en Bogotá del 4 al 8 de marzo Jugadores como Andrés Amaya , Bryan Castrillón y Jaminton Campaz , son las nuevas caras que presenta esta convocatoria de cara al Mundial de Polonia en mayo del presente año Estos tres futbolistas esperan poder tener un cupo en los 23 que irán a la cita orbital Arturo Reyes apostó por observar nuevos talentos que han marcado diferencia en el fútbol profesional colombiano ; Castrillón fue finalista de la Liga II - 2018 con Medellín , Amaya es titular indiscutible en Atlético Huila y Campaz es un jugador que viene teniendo actuaciones en Deportes Tolima de la mano de Alberto Gamero Gustavo Adolfo Carvajal Gómez América Jhon Quiñones Saya América Andrés Felipe Álvarez Molina América Yeison Andrés Tolosa castro Deportivo Cali Andrés Felipe Balanta Cifuentes Deportivo Cali Jean Carlos Colorado Sanchez Cortuluá Rivaldo Antonio Correa Barbosa Cortuluá Juan Sebastián Palma Micolta Once Caldas Johan Stiven Carbonero Balanta Once Caldas Andrés Felipe Amaya Rivera Atlético Huila Jaminton Leandro Campaz Deportes Tolima Juan David Lemus Quintero Llaneros F . C Yéiler Andrés Góez Atlético Nacional Andrés Felipe Reyes Ambuila Atlético Nacional Hayen Santiago palacios Sánchez Atlético Nacional Kevin Leonardo Mier Robles Atlético Nacional Andrés Felipe Perea Castañeda Atlético Nacional Carlos Eccehomo Cuesta Figueroa Atlético Nacional Bryan David Castrillón Gómez Deportivo Independiente Medellín Carlos Teran Díaz Envigado F . C Brayan Emanuel Vera Ramírez Leones F . C Reynaldo Miguel Fontalvo freile Barranquilla F . C Luis Fernando Sandoval Oyola Barraquilla F . C",
     "ents": [{"label": "DATE", "start": 5, "end": 12},
   {"label": "ORG", "start": 15, "end": 47},
   {"label": "EQUIPO", "start": 101, "end": 131},
   {"label": "PERSON", "start": 146, "end": 158},
   {"label": "CARDINAL", "start": 169, "end": 171},
   {"label": "GPE", "start": 193, "end": 200},
   {"label": "GPE", "start": 250, "end": 256},
   {"label": "DATE", "start": 257, "end": 276},
   {"label": "PERSON", "start": 292, "end": 304},
   {"label": "PERSON", "start": 307, "end": 323},
   {"label": "PERSON", "start": 326, "end": 341},
   {"label": "EVENT", "start": 407, "end": 425},
   {"label": "DATE", "start": 429, "end": 450},
   {"label": "CARDINAL", "start": 457, "end": 461},
   {"label": "CARDINAL", "start": 509, "end": 511},
   {"label": "PERSON", "start": 539, "end": 551},
   {"label": "NORP", "start": 640, "end": 650},
   {"label": "PERSON", "start": 653, "end": 663},
   {"label": "EVENT", "start": 681, "end": 698},
   {"label": "EQUIPO", "start": 703, "end": 711},
   {"label": "PERSON", "start": 714, "end": 719},
   {"label": "EQUIPO", "start": 747, "end": 761},
   {"label": "PERSON", "start": 764, "end": 770},
   {"label": "EQUIPO", "start": 819, "end": 834},
   {"label": "PERSON", "start": 849, "end": 863},
   {"label": "PERSON", "start": 864, "end": 893},
   {"label": "PERSON", "start": 902, "end": 921},
   {"label": "EQUIPO", "start": 923, "end": 928},
   {"label": "PERSON", "start": 929, "end": 957},
   {"label": "PERSON", "start": 958, "end": 972},
   {"label": "PERSON", "start": 973, "end": 986},
   {"label": "EQUIPO", "start": 994, "end": 1008},
   {"label": "PERSON", "start": 1009, "end": 1040},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1041, "end": 1055},
   {"label": "PERSON", "start": 1056, "end": 1093},
   {"label": "PERSON", "start": 1094, "end": 1101},
   {"label": "PERSON", "start": 1102, "end": 1124},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1126, "end": 1133},
   {"label": "PERSON", "start": 1134, "end": 1154},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1164, "end": 1174},
   {"label": "PERSON", "start": 1175, "end": 1205},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1206, "end": 1216},
   {"label": "PERSON", "start": 1218, "end": 1244},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1245, "end": 1259},
   {"label": "PERSON", "start": 1269, "end": 1283},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1284, "end": 1299},
   {"label": "PERSON", "start": 1300, "end": 1316},
   {"label": "ORG", "start": 1317, "end": 1347},
   {"label": "PERSON", "start": 1348, "end": 1359},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1360, "end": 1377},
   {"label": "PERSON", "start": 1378, "end": 1397},
   {"label": "ORG", "start": 1398, "end": 1405},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1406, "end": 1423},
   {"label": "PERSON", "start": 1424, "end": 1455},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1456, "end": 1473},
   {"label": "PERSON", "start": 1474, "end": 1500}, 
   {"label": "EQUIPO", "start": 1501, "end": 1518},
   {"label": "PERSON", "start": 1519, "end": 1548}, 
   {"label": "EQUIPO", "start": 1549, "end": 1566},
   {"label": "PERSON", "start": 1567, "end": 1589},
   {"label": "ORG", "start": 1590, "end": 1598},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1599, "end": 1616},
   {"label": "PERSON", "start": 1617, "end": 1645},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1646, "end": 1678},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1697, "end": 1711},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1740, "end": 1752},
   {"label": "PERSON", "start": 1753, "end": 1777},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1785, "end": 1803},
   {"label": "PERSON", "start": 1804, "end": 1826},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1833, "end": 1850}],
  "tilte": null}],
 "111": [{"text": "Los siete primeros partidos de la fecha 19 de la Liga aún no dan ninguna claridad sobre los equipos que llegarán a los cuadrangulares semifinales Millonarios y Tolima ya estaban fijos Quedan seis cupos y diez aspirantes Estas son las cuentas : Pasto ( 30 puntos , + 5 en diferencia de goles ) : la derrota con Rionegro 2 - 1 lo pone a esperar , aunque en la práctica está casi listo Le sirve un triunfo o un empate con América , el domingo en Ipiales , para clasificar Deportivo Cali ( 30 puntos , + 4 ) : solo le falta un juego : será el domingo , contra Envigado Todavía no está clasificado por el triunfo de Patriotas , pero la diferencia de goles le ayuda mucho ( los boyacenses tienen - 8 ) Igual debe esperar los resultados de Cúcuta y Unión Magdalena , que juegan el jueves Con un empate le basta Junior ( 29 puntos , + 7 ) : la diferencia de goles le ayuda para mantenerse entre los ocho Enfrenta el jueves , a Alianza Petrolera y el domingo , al Cúcuta Si gana uno de los dos partidos , clasifica Nacional ( 28 puntos , + 4 ) : con la derrota 4 - 0 contra Envigado de este martes descuadró la caja que había logrado con los triunfos frente a Medellín y América Necesita una victoria para asegurar su cupo Enfrenta a Santa Fe en Medellín ( 3 : 30 p . m . ) Once Caldas ( 28 puntos , + 5 ) : ya adelantó su partido de la fecha 19 : goleó 4 - 0 al Cali Le falta un juego contra Unión Magdalena en Santa Marta El triunfo de Patriotas lo pone a sufrir Clasifica si gana El empate le sirve si los boyacenses no derrotan a Alianza Petrolera América ( 28 puntos , + 4 ) : el partido clave para su clasificación será el jueves , contra Cúcuta : si gana , clasifica Si empata , le queda el partido contra Pasto , en la última fecha Patriotas ( 27 puntos , - 8 ) : el triunfo frente a Tolima lo dejó más que vivo , pero tendrá que ganar y esperar a que pierda Nacional , o que Junior caiga en los dos juegos que quedan Medellín ( 25 puntos , + 5 ) : Necesita ganarle al Tolima en Ibagué el domingo Pero antes de eso , tendrá que hacer fuerza porque no ganen Unión Magdalena y Cúcuta este jueves Y después , además de la victoria , esperar el domingo que pierdan Once Caldas o Nacional Cúcuta ( 24 puntos , - 1 ) : está obligado a ganar los dos partidos que le quedan , contra América y Junior , pero debe esperar a que alguno de esos dos equipos no gane el otro juego o a que Unión le gane a Once Caldas , pero no derrote a Bucaramanga , o que Nacional no haga más de un punto Unión Magdalena ( 24 puntos , - 2 ) : si le gana a Bucaramanga y Once Caldas y Cúcuta no hacen los seis puntos , clasifica",
   "ents": [{"label": "CARDINAL", "start": 4, "end": 9},
    {"label": "ORDINAL", "start": 10, "end": 18},
    {"label": "DATE", "start": 31, "end": 42},
    {"label": "ORG", "start": 49, "end": 53},
    {"label": "EQUIPO", "start": 146, "end": 157},
    {"label": "EQUIPO", "start": 160, "end": 166},
    {"label": "CARDINAL", "start": 191, "end": 195},
    {"label": "CARDINAL", "start": 204, "end": 208},
    {"label": "EQUIPO", "start": 244, "end": 249},
    {"label": "CARDINAL", "start": 252, "end": 254},
    {"label": "CARDINAL", "start": 266, "end": 267},
    {"label": "EQUIPO", "start": 310, "end": 318},
    {"label": "CARDINAL", "start": 319, "end": 320},
    {"label": "CARDINAL", "start": 323, "end": 324},
    {"label": "EQUIPO", "start": 419, "end": 426},
    {"label": "DATE", "start": 432, "end": 439},
    {"label": "GPE", "start": 443, "end": 450},
    {"label": "EQUIPO", "start": 469, "end": 483},
    {"label": "CARDINAL", "start": 486, "end": 488},
    {"label": "CARDINAL", "start": 500, "end": 501},
    {"label": "DATE", "start": 539, "end": 546},
    {"label": "EQUIPO", "start": 556, "end": 564},
    {"label": "EQUIPO", "start": 611, "end": 620},
    {"label": "NORP", "start": 672, "end": 682},
    {"label": "CARDINAL", "start": 692, "end": 693},
    {"label": "EQUIPO", "start": 733, "end": 739},
    {"label": "EQUIPO", "start": 742, "end": 757},
    {"label": "DATE", "start": 774, "end": 780},
    {"label": "EQUIPO", "start": 804, "end": 810},
    {"label": "CARDINAL", "start": 813, "end": 815},
    {"label": "CARDINAL", "start": 827, "end": 828},
    {"label": "CARDINAL", "start": 891, "end": 895},
    {"label": "DATE", "start": 908, "end": 914},
    {"label": "EQUIPO", "start": 919, "end": 936},
    {"label": "DATE", "start": 942, "end": 949},
    {"label": "EQUIPO", "start": 955, "end": 961},
    {"label": "CARDINAL", "start": 970, "end": 973},
    {"label": "CARDINAL", "start": 981, "end": 984},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1006, "end": 1014},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1017, "end": 1019},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1031, "end": 1032},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1052, "end": 1053},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1056, "end": 1057},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1065, "end": 1073},
    {"label": "DATE", "start": 1077, "end": 1088},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1151, "end": 1159},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1162, "end": 1169},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1225, "end": 1233},
    {"label": "GPE", "start": 1237, "end": 1245},
    {"label": "TIME", "start": 1248, "end": 1249},
    {"label": "TIME", "start": 1252, "end": 1262},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1265, "end": 1276},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1279, "end": 1281},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1293, "end": 1294},
    {"label": "DATE", "start": 1325, "end": 1336},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1345, "end": 1346},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1354, "end": 1358},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1384, "end": 1399},
    {"label": "GPE", "start": 1403, "end": 1414},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1429, "end": 1438},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1525, "end": 1550},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1553, "end": 1555},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1567, "end": 1568},
    {"label": "DATE", "start": 1620, "end": 1626},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1636, "end": 1642},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1704, "end": 1709},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1731, "end": 1740},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1743, "end": 1745},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1757, "end": 1758},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1783, "end": 1789},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1858, "end": 1866},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1875, "end": 1881},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1895, "end": 1898},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1917, "end": 1925},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1928, "end": 1930},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1942, "end": 1943},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1968, "end": 1974},
    {"label": "GPE", "start": 1978, "end": 1984},
    {"label": "DATE", "start": 1988, "end": 1995},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2056, "end": 2071},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2074, "end": 2080},
    {"label": "DATE", "start": 2081, "end": 2092},
    {"label": "DATE", "start": 2140, "end": 2147},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2160, "end": 2171},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2174, "end": 2182},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2183, "end": 2189},
    {"label": "CARDINAL", "start": 2192, "end": 2194},
    {"label": "CARDINAL", "start": 2206, "end": 2207},
    {"label": "CARDINAL", "start": 2238, "end": 2241},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2274, "end": 2281},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2284, "end": 2290},
    {"label": "CARDINAL", "start": 2332, "end": 2335},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2374, "end": 2379},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2390, "end": 2401},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2422, "end": 2433},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2442, "end": 2450},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2475, "end": 2490},
    {"label": "CARDINAL", "start": 2493, "end": 2495},
    {"label": "CARDINAL", "start": 2507, "end": 2508},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2526, "end": 2537},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2540, "end": 2551},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2554, "end": 2560},
    {"label": "CARDINAL", "start": 2574, "end": 2578}],
   "tilte": null}],
 "112": [{"text": "Dos goles del uruguayo Luis Suárez y un autogol de Raphel Varane , el Barcelona golea parcialmente 0 - 3 al Real Madrid , por un cupo a la final de la Copa del Rey , en España El partido de ida , jugado el pasado 6 de febrero en el Camp Nou terminó empatado a un gol , por lo que la igualdad sin goles le da el paso al Real Madrid El Barcelona está obligado a marcar Barcelona liquida al Madrid en la Copa del Rey en el Bernabeú , con un contudente 0 - 3 a puro contragolpe y efectividad , aguantando atrás El conjunto local mereció más cuando perdía 0 - 1 , pero falló en definición Luego todo fue desespero La serie está 4 - 1 a favor del Barcelona",
   "ents": [{"label": "CARDINAL", "start": 0, "end": 3},
   {"label": "NORP", "start": 14, "end": 22},
   {"label": "PERSON", "start": 23, "end": 34},
   {"label": "PERSON", "start": 51, "end": 64},
   {"label": "EQUIPO", "start": 70, "end": 79},
   {"label": "CARDINAL", "start": 99, "end": 100},
   {"label": "CARDINAL", "start": 103, "end": 104},
   {"label": "EQUIPO", "start": 108, "end": 119},
   {"label": "EVENT", "start": 148, "end": 163},
   {"label": "GPE", "start": 169, "end": 175},
   {"label": "DATE", "start": 203, "end": 225},
   {"label": "FAC", "start": 229, "end": 240},
   {"label": "EQUIPO", "start": 319, "end": 330},
   {"label": "EQUIPO", "start": 334, "end": 343},
   {"label": "EQUIPO", "start": 367, "end": 376},
   {"label": "EQUIPO", "start": 388, "end": 394},
   {"label": "EVENT", "start": 398, "end": 413},
   {"label": "FAC", "start": 420, "end": 428},
   {"label": "CARDINAL", "start": 449, "end": 450},
   {"label": "CARDINAL", "start": 453, "end": 454},
   {"label": "CARDINAL", "start": 551, "end": 552},
   {"label": "CARDINAL", "start": 555, "end": 556},
   {"label": "CARDINAL", "start": 623, "end": 624},
   {"label": "CARDINAL", "start": 627, "end": 628},
   {"label": "EQUIPO", "start": 641, "end": 650}],
  "tilte": null}],
 "113": [{"text": "El centrocampista colombiano Juan Fernando Quintero se sometió este martes a estudios por una molestia que sufrió durante el entrenamiento de River Plate , a once días de la final de la Copa Libertadores ante el Flamengo , pero aseguró que está ' muy bien ' Quintero , de 26 años , ingresó a una clínica privada de Buenos Aires esta tarde tras acusar dolores durante la práctica Sin embargo , al retirarse dijo que está ' muy bien ' y que ' no ' sufrió una lesión Los resultados se conocieron un par de horas más tarde y allí se supo que no existe lesión alguna en el gemelo del futbolista colombiano Se conoció que tiene un edema , pero que podrá estar en Lima Incluso , hasta se especula con que podría integrar el banco de los suplentes este jueves en Córdoba , por las semifinales de la Copa Argentina que los millonarios jugarán ante Estudiantes de Caseros El próximo partido de River Plate será este jueves en las semifinales de la Copa Argentina ante Estudiantes de Buenos Aires El siguiente será la final de la Copa Libertadores , el 23 de noviembre , ante el Flamengo en el Monumental de Lima , Perú",
   "ents": [{"label": "NORP", "start": 18, "end": 28},
   {"label": "PERSON", "start": 29, "end": 51},
   {"label": "DATE", "start": 63, "end": 74},
   {"label": "EQUIPO", "start": 142, "end": 153},
   {"label": "DATE", "start": 158, "end": 167},
   {"label": "EVENT", "start": 183, "end": 203},
   {"label": "EQUIPO", "start": 212, "end": 220},
   {"label": "PERSON", "start": 258, "end": 266},
   {"label": "DATE", "start": 272, "end": 279},
   {"label": "GPE", "start": 315, "end": 327},
   {"label": "TIME", "start": 328, "end": 338},
   {"label": "TIME", "start": 493, "end": 518},
   {"label": "NORP", "start": 590, "end": 600},
   {"label": "GPE", "start": 657, "end": 661},
   {"label": "DATE", "start": 740, "end": 751},
   {"label": "GPE", "start": 755, "end": 762},
   {"label": "EVENT", "start": 788, "end": 805},
   {"label": "EQUIPO", "start": 839, "end": 861},
   {"label": "EQUIPO", "start": 884, "end": 895},
   {"label": "DATE", "start": 901, "end": 912}, 
   {"label": "EVENT", "start": 935, "end": 952}, 
   {"label": "EQUIPO", "start": 958, "end": 985},
   {"label": "EVENT", "start": 1016, "end": 1036},
   {"label": "DATE", "start": 1042, "end": 1057},
   {"label": "ORG", "start": 1068, "end": 1076},
   {"label": "FAC", "start": 1080, "end": 1093},
   {"label": "GPE", "start": 1097, "end": 1101},
   {"label": "GPE", "start": 1104, "end": 1108}],
  "tilte": null}],
 "114": [{"text": "Suena injusto , pero es la realidad de ese ingrato puesto : el arquero no se puede equivocar Un error lo condena , borra las hazañas , por muchas que hayan sido La memoria colectiva no se acuerda de los arqueros sino cuando se equivocan Arquero que falla pasa frente al pelotón Lo fusilan las plumas , los teclados , las redes del anonimato Su única defensa es el siguiente partido Y siempre hay una siguiente oportunidad , afortunadamente El error que cometió David Ospina contra Francia preocupa , es inevitable Y preocupa por varios motivos Uno : es el cuarto error que comete en los últimos tres partidos con la Selección ( dos salidas en falso contra Paraguay , y un gol inocente contra Perú , de tiro libre , que terminó siendo autogol suyo ) Dos : el Mundial de Rusia está a menos de tres meses , muy poco tiempo para recuperar la confianza y la seguridad , si es que estas están debilitadas , como parece Tres , y quizá el punto más importante : Ospina no ha tenido la continuidad esperada en su club , el Arsenal , y seguramente no la va a recuperar en estos meses : ha jugado 15 partidos en esta temporada Poco No es un dato insignificante si se compara con los grandes porteros que también estarán en Rusia : solo hablando de partidos de Liga , el de España , De Gea ( Manchester United ) , lleva 30 juegos ; el de Alemania , Ter Stegen ( Barça ) , 29 ; el de Francia , Lloris ( Tottenham ) , 28 ; Allison ( Roma ) , de Brasil , 29 ¿ Seguimos ? Pickford ( Everton ) , de Inglaterra , 31 . . Es decir que estos arqueros llevan el doble o más de partidos que Ospina Y un arquero necesita continuidad para trabajar su confianza , sus reflejos y su nivel Sin embargo , aquí no hay otra opción El arquero de Colombia en Rusia será Ospina , así juegue poco y así se venga equivocand o No hay otro que amenace su titularidad , y quizá eso también es negativo Solo queda esperar que Ospina vuelva a ser Ospina : seguro , certero y confiable Así se le necesita en el Mundial 90 minutos . .",
   "ents": [{"label": "PERSON", "start": 461, "end": 473},
    {"label": "EQUIPO", "start": 481, "end": 488},
    {"label": "CARDINAL", "start": 544, "end": 547},
    {"label": "ORDINAL", "start": 556, "end": 562},
    {"label": "CARDINAL", "start": 595, "end": 599},
    {"label": "CARDINAL", "start": 628, "end": 631},
    {"label": "EQUIPO", "start": 656, "end": 664},
    {"label": "EQUIPO", "start": 692, "end": 696},
    {"label": "CARDINAL", "start": 749, "end": 752},
    {"label": "EVENT", "start": 755, "end": 774},
    {"label": "DATE", "start": 791, "end": 801},
    {"label": "CARDINAL", "start": 913, "end": 917},
    {"label": "PERSON", "start": 954, "end": 960},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1014, "end": 1021},
    {"label": "DATE", "start": 1062, "end": 1073},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1086, "end": 1088},
    {"label": "DATE", "start": 1106, "end": 1115},
    {"label": "GPE", "start": 1212, "end": 1217},
    {"label": "ORG", "start": 1249, "end": 1253},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1262, "end": 1268},
    {"label": "PERSON", "start": 1271, "end": 1277},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1280, "end": 1297},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1308, "end": 1310},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1326, "end": 1334},
    {"label": "PERSON", "start": 1337, "end": 1347},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1350, "end": 1355},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1360, "end": 1362},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1371, "end": 1378},
    {"label": "PERSON", "start": 1381, "end": 1387},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1390, "end": 1399},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1404, "end": 1406},
    {"label": "PERSON", "start": 1409, "end": 1416},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1419, "end": 1423},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1431, "end": 1437},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1440, "end": 1442},
    {"label": "ORG", "start": 1456, "end": 1464},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1467, "end": 1474},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1482, "end": 1492},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1495, "end": 1497},
    {"label": "PERSON", "start": 1568, "end": 1574},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1714, "end": 1722},
    {"label": "GPE", "start": 1726, "end": 1731},
    {"label": "PERSON", "start": 1737, "end": 1743},
    {"label": "PERSON", "start": 1886, "end": 1892},
    {"label": "PERSON", "start": 1906, "end": 1912},
    {"label": "TIME", "start": 1977, "end": 1987}],
   "tilte": null}],
 "115": [{"text": "Un penalti ejecutado por Feiver Mercado al final del partido le dio este viernes la victoria 1 - 0 a Cortuluá frente a Tigres , en el partido correspondiente a la segunda jornada de la Liga II - 2017 A tres minutos del final , Tigres parecía conseguir un punto de visita , pero en un apuro le concedió un penal a a Cortuluá Feiver Mercado no perdonó y le dio el triunfo al equipo vallecaucano Poco brilló la técnica en la cancha del estadio Pascual Guerrero , que para ponerse a tono volvió a mostrar sus debilidades en la iluminación Fue un partido de carreras y fricciones , bajo la sombra del descenso en la Liga Profesional La victoria le dio justo , en esa tabla , un aire a los del 'Corazón del Valle' al adelantarse tres puntos al América y a Jaguares , que no han jugado la segunda fecha En cambio , los 'felinos' de Bogotá , se quedaron en el sótano En el primer tiempo , Cortuluá , en su localía , tenía más el balón pero lo perdía pronto Tigres mantenía sus dos bloques de cuatro para apoderarse de la mitad del campo y soltaba los pelotazos de Norbey Salazar o Carlos Rúa para los carrerones de Wilson Mena De hecho , Mena tuvo la primera opción del juego , a los 15 minutos , pero no acertó Tampoco cinco minutos después cuando lo cerró Jaír Arrechea Los volantes creativos de Cortulá , Jhonier Viveros y Miguel Medina , jugaban aislados Lucas Soterro , el debutante brasilero , era más preciso y buscaba la asociación Diego Chica y Giovanni Martínez intentaban equilibrar A los 22 hubo un pedido de penal ante un remate de Miguel Pérez pero la bola le dio en el pecho a Mateo Puerta El segundo tiempo resultó más intenso y rápido El entrenador tulueño , Néstor Otero , mandóa la cancha a Brayan Fernández y Luis Caicedo por Chica y Sotero Fue un choque de más fricciones con un árbitro que mostró nueve amarillas Los visitantes no perdían su compostura en la cancha Mercado , quien pasó inédito en el primer tiempo ante tanta marca , a los 4 minutos del segundo le cedió de cabeza a Jimmy Valoyes , quien estuvo cerca A los 7 minutos entró Jhoao Rivelino Hinestroza , quien le pegó dos sustos a la defensa tulueña En una la tiró por encima de la portería y en la segunda salvó Caffa Norbey Salazar y Miguel Medina vieron amarillas a los 18 , en un choque en la mitad Mercado lo intentó con un tiro libre que conjuró César Giraldo , ya hecho una de las figuras del juego Luego sobre la marcha volvió a intentarlo y el arquero de Tigres volvió a responder Por doble amarilla Tigres perdió a los 39 minutos a Salazar , quien golpeó con el codo a Luis Caicedo A los 42 minutos el balón quedó saltando en el área Malagón , quien habían estado infranqueable , intentó despejar pero no le acertó al balón sino a Caicedo El árbitro no lo dudó Mercado , de zurda la metió por la mitad del arco y Giraldo se inclinó a la derecha El delantero costeño sumó 12 goles en la temporada El triunfo deja , por lo pronto , como líder a Cortuluá , que venía de un empate ante Deportivo Pasto El técnico Néstor Otero dijo que los triunfos dan ánimo y poco a poco se irá alcanzando mejor juego Tigres , con su técnico Jhon Bodmer , se fue triste porque se les escapó el punto que había merecido en la cancha Síntesis : 1 Cortuluá : Germán Caffa ( 7 ) ; Mateo Puerta ( 6 ) , Yaír Arrechea ( 6 ) , Jimmy Valoyes ( 6 ) , Vinicius de Paiva ( 5 ) ; Giovanni Martínez ( 6 ) , Diego Chica ( 5 ) , Lucas Sotero ( 5 ) , Miguel Medina ( 5 ) ; Jhonier Viveros ( 5 ) ( y Féiver Mercado ( 7 ) DT : Néstor Otero 0 Tigres : César Giraldo ( 7 ) ; Santiago Roa ( 5 ) , Jorge Lozano ( 6 ) , Jerson Malagón ( 5 ) , Edward Montaño ( 6 ) ; Hárrison Mancilla ( 6 ) , Norbey Salazar ( 5 ) , Diego Steven Gómez ( 5 ) , Carlos Rúa ( 6 ) ; Miguel Pérez ( 5 ) y Wilson Mena ( 5 ) DT : Jhon Bodmer Cambios en Cortuluá : Brayan Fernández por Lucas Sotero ( 1 ST ) , Luis Caicedo por Chica ( 1 ST ) y Ali Reyes por Viveross ( 20 ST ) Cambios en Tigres : Jhoao Hinestroza por Diego Gómez ( 6 ST ) , Jamillacson Palacios por Mena ( 18 ST ) Gol en Cortuluá : Feiver Mercado ( 43 ST , de penalti ) Partido : Intenso Expulsados : Norbey Salazar ( 36 ST ) Amonestados en Cortuluá : Chica , Valoyes , Medina , Vinicus y Puerta Amonestados en Tigres : Tigres : Rúa , Salazar , Mena y Mancilla Figura : Feiver Mercado Estadio : Pascual Guerrero Asistencia : 100 personas aproximadamente",
   "ents": [{"label": "PERSON", "start": 25, "end": 39},
    {"label": "CARDINAL", "start": 93, "end": 94},
    {"label": "EQUIPO", "start": 101, "end": 109},
    {"label": "EQUIPO", "start": 119, "end": 125},
    {"label": "ORDINAL", "start": 163, "end": 170},
    {"label": "EVENT", "start": 182, "end": 199},
    {"label": "TIME", "start": 202, "end": 218},
    {"label": "EQUIPO", "start": 227, "end": 233},
    {"label": "EQUIPO", "start": 315, "end": 323},
    {"label": "PERSON", "start": 324, "end": 338},
    {"label": "NORP", "start": 380, "end": 392},
    {"label": "FAC", "start": 441, "end": 457},
    {"label": "CARDINAL", "start": 723, "end": 727},
    {"label": "EQUIPO", "start": 738, "end": 745},
    {"label": "EQUIPO", "start": 750, "end": 758},
    {"label": "ORDINAL", "start": 782, "end": 789},
    {"label": "GPE", "start": 825, "end": 831},
    {"label": "ORDINAL", "start": 865, "end": 871},
    {"label": "EQUIPO", "start": 881, "end": 889},
    {"label": "EQUIPO", "start": 949, "end": 955},
    {"label": "CARDINAL", "start": 969, "end": 972},
    {"label": "CARDINAL", "start": 984, "end": 990},
    {"label": "PERSON", "start": 1056, "end": 1070},
    {"label": "PERSON", "start": 1073, "end": 1083},
    {"label": "PERSON", "start": 1107, "end": 1118},
    {"label": "PERSON", "start": 1130, "end": 1134},
    {"label": "ORDINAL", "start": 1143, "end": 1150},
    {"label": "TIME", "start": 1172, "end": 1186},
    {"label": "TIME", "start": 1212, "end": 1233},
    {"label": "PERSON", "start": 1250, "end": 1263},
    {"label": "EQUIPO", "start": 1290, "end": 1297},
    {"label": "PERSON", "start": 1300, "end": 1315},
    {"label": "PERSON", "start": 1318, "end": 1331},
    {"label": "PERSON", "start": 1351, "end": 1364},
    {"label": "NORP", "start": 1380, "end": 1389},
    {"label": "PERSON", "start": 1432, "end": 1443},
    {"label": "PERSON", "start": 1446, "end": 1463},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1492, "end": 1494},
    {"label": "PERSON", "start": 1537, "end": 1549},
    {"label": "PERSON", "start": 1584, "end": 1596},
    {"label": "ORDINAL", "start": 1600, "end": 1607},
    {"label": "PERSON", "start": 1668, "end": 1680},
    {"label": "PERSON", "start": 1702, "end": 1718},
    {"label": "PERSON", "start": 1721, "end": 1725},
    {"label": "PERSON", "start": 1726, "end": 1733},
    {"label": "PERSON", "start": 1738, "end": 1743},
    {"label": "PERSON", "start": 1746, "end": 1752},
    {"label": "CARDINAL", "start": 1811, "end": 1816},
    {"label": "PERSON", "start": 1880, "end": 1887},
    {"label": "ORDINAL", "start": 1915, "end": 1921},
    {"label": "TIME", "start": 1950, "end": 1975},
    {"label": "PERSON", "start": 1997, "end": 2010},
    {"label": "TIME", "start": 2034, "end": 2047},
    {"label": "PERSON", "start": 2054, "end": 2079},
    {"label": "CARDINAL", "start": 2096, "end": 2099},
    {"label": "NORP", "start": 2120, "end": 2127},
    {"label": "CARDINAL", "start": 2131, "end": 2134},
    {"label": "ORDINAL", "start": 2177, "end": 2184},
    {"label": "PERSON", "start": 2191, "end": 2211},
    {"label": "PERSON", "start": 2214, "end": 2227},
    {"label": "CARDINAL", "start": 2251, "end": 2253},
    {"label": "PERSON", "start": 2281, "end": 2288},
    {"label": "PERSON", "start": 2330, "end": 2343},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2442, "end": 2448},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2487, "end": 2493},
    {"label": "TIME", "start": 2503, "end": 2517},
    {"label": "PERSON", "start": 2520, "end": 2527},
    {"label": "PERSON", "start": 2557, "end": 2569},
    {"label": "TIME", "start": 2572, "end": 2586},
    {"label": "PERSON", "start": 2622, "end": 2629},
    {"label": "PERSON", "start": 2719, "end": 2726},
    {"label": "PERSON", "start": 2749, "end": 2756},
    {"label": "PERSON", "start": 2801, "end": 2808},
    {"label": "CARDINAL", "start": 2859, "end": 2861},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2931, "end": 2939},
    {"label": "EQUIPO", "start": 2970, "end": 2985},
    {"label": "PERSON", "start": 2997, "end": 3009},
    {"label": "EQUIPO", "start": 3086, "end": 3092},
    {"label": "PERSON", "start": 3110, "end": 3121},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3211, "end": 3212},
    {"label": "EQUIPO", "start": 3213, "end": 3221},
    {"label": "PERSON", "start": 3224, "end": 3236},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3239, "end": 3240},
    {"label": "PERSON", "start": 3245, "end": 3257},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3260, "end": 3261},
    {"label": "PERSON", "start": 3266, "end": 3279},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3282, "end": 3283},
    {"label": "PERSON", "start": 3288, "end": 3301},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3304, "end": 3305},
    {"label": "PERSON", "start": 3310, "end": 3327},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3330, "end": 3331},
    {"label": "PERSON", "start": 3336, "end": 3353},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3356, "end": 3357},
    {"label": "PERSON", "start": 3362, "end": 3373},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3376, "end": 3377},
    {"label": "PERSON", "start": 3382, "end": 3394},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3397, "end": 3398},
    {"label": "PERSON", "start": 3403, "end": 3416},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3419, "end": 3420},
    {"label": "PERSON", "start": 3425, "end": 3440},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3443, "end": 3444},
    {"label": "PERSON", "start": 3451, "end": 3465},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3468, "end": 3469},
    {"label": "PERSON", "start": 3477, "end": 3489},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3490, "end": 3491},
    {"label": "PERSON", "start": 3501, "end": 3514},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3517, "end": 3518},
    {"label": "PERSON", "start": 3523, "end": 3535},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3538, "end": 3539},
    {"label": "PERSON", "start": 3544, "end": 3556},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3559, "end": 3560},
    {"label": "PERSON", "start": 3565, "end": 3579},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3582, "end": 3583},
    {"label": "PERSON", "start": 3588, "end": 3602},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3605, "end": 3606},
    {"label": "PERSON", "start": 3611, "end": 3628},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3631, "end": 3632},
    {"label": "PERSON", "start": 3637, "end": 3651},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3654, "end": 3655},
    {"label": "PERSON", "start": 3660, "end": 3678},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3681, "end": 3682},
    {"label": "PERSON", "start": 3687, "end": 3697},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3700, "end": 3701},
    {"label": "PERSON", "start": 3706, "end": 3718},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3721, "end": 3722},
    {"label": "PERSON", "start": 3727, "end": 3738},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3741, "end": 3742},
    {"label": "PERSON", "start": 3750, "end": 3761},
    {"label": "EQUIPO", "start": 3773, "end": 3781},
    {"label": "PERSON", "start": 3784, "end": 3800},
    {"label": "PERSON", "start": 3805, "end": 3817},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3820, "end": 3821},
    {"label": "PERSON", "start": 3829, "end": 3841},
    {"label": "ORG", "start": 3846, "end": 3851},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3854, "end": 3855},
    {"label": "PERSON", "start": 3863, "end": 3872},
    {"label": "ORG", "start": 3877, "end": 3885},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3888, "end": 3890},
    {"label": "PERSON", "start": 3916, "end": 3932},
    {"label": "PERSON", "start": 3937, "end": 3948},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3951, "end": 3952},
    {"label": "PERSON", "start": 3960, "end": 3980},
    {"label": "CARDINAL", "start": 3992, "end": 3994},
    {"label": "EQUIPO", "start": 4007, "end": 4015},
    {"label": "PERSON", "start": 4018, "end": 4032},
    {"label": "CARDINAL", "start": 4035, "end": 4037},
    {"label": "PERSON", "start": 4087, "end": 4101},
    {"label": "CARDINAL", "start": 4104, "end": 4106},
    {"label": "EQUIPO", "start": 4127, "end": 4135},
    {"label": "NORP", "start": 4138, "end": 4143},
    {"label": "NORP", "start": 4146, "end": 4153},
    {"label": "GPE", "start": 4165, "end": 4172},
    {"label": "ORG", "start": 4175, "end": 4181},
    {"label": "FAC", "start": 4256, "end": 4270},
    {"label": "FAC", "start": 4281, "end": 4297},
    {"label": "CARDINAL", "start": 4311, "end": 4314}],
   "tilte": null}],
 "116": [{"text": "José Pékerman , técnico del seleccionado colombiano , habló del sorteo del Mundial de Rusia 2018 y de los rivales que enfrentará en el grupo H ( Polonia , Senegal y Japón ) El sorteo : ' Siempre las expectativas son muy grandes Fue un sorteo con características distintas por el temor de los grandes logros Por eso hay que tener equilibrio por los nombres Tenemos la memoria en los actuales , los que han jugado la eliminatoria , los que han ganado más puntos Es un grupo parejo el que nos tocó ' Expectativa : ' Sé lo que es un Mundial y lo que es competir No hay que tirar nada al aire Cada equipo en un Mundial tiene sus dificultades Hay que pensar con respeto , conocemos a los jugadores y su competencia ' Polonia : ' Vuelve a un Mundial después de mucho tiempo , tiene jugadores muy conocidos e importantes ' Japón : ' Lo conocemos , lo enfrentamos en Brasil 2014 Son nombres y hombres maduros , como Honda Estamos hablando de jugadores experimentados y con ellos nos toca el primer partido ' Senegal ' Tengo el mejor de los informes Es un equipo importante de África , con deportistas que juegan fuera en Italia , Inglaterra y Alemania Son jugadores potentes y peligrosos Cuando uno repasa a los rivales no puede estar tranquilo Hay que pensar con equilibrio , hay que trabajar mucho e ir partido a partido ' La idea ' Tenemos que respetar y llegar al Mundial con confianza , que se vaya progresando Si hay una alegría es tener a Colombia acá , en el Mundial El crecimiento se fortalece cuando hay continuidad , así que estoy feliz de estar en Rusia ' El comienzo ' Ser el último en debutar es importante , siempre es bueno y lo valoramos Nos da la idea de poder llegar con un poco más de ventaja porque podemos tener más días a los jugadores , espero aprovecharlo ' La sede : ' Hemos estudiado algunas plazas Ya veníamos analizando los itinerarios para ver las posibilidades de desplazamientos Esto lo definiremos ahora , es parte fundamental y lo vamos a concretar Lo más positivo es que las tres sedes de los partidos están , en un país tan grande , relativamente cercanas Eso es un aspecto positivo ' Amistosos : ' No se sabe , pero en las próximas horas se confirmará Acá estamos todos en Rusia hablando y podemos tener ese adelanto lo más rápido posible ' Concentración : ' Hay que esperar la terminación de las ligas para saber cuándo podemos tener a los jugadores Hay que hacer estudios y determinaremos el día exacto ' ¿ Ospina o Armani ? ' Hoy estamos con el sorteo Los temas técnicos hay que esperar Hay temas por resolver y hay tiempo '",
  "ents": [{"label": "PERSON", "start": 0, "end": 13},
   {"label": "NORP", "start": 41, "end": 51},
   {"label": "EVENT", "start": 75, "end": 96},
   {"label": "CARDINAL", "start": 141, "end": 142},
   {"label": "EQUIPO", "start": 145, "end": 152},
   {"label": "EQUIPO", "start": 155, "end": 162},
   {"label": "EQUIPO", "start": 165, "end": 170},
   {"label": "EVENT", "start": 529, "end": 536},
   {"label": "EVENT", "start": 606, "end": 613},
   {"label": "EQUIPO", "start": 711, "end": 718},
   {"label": "EVENT", "start": 735, "end": 742},
   {"label": "EQUIPO", "start": 815, "end": 820},
   {"label": "EVENT", "start": 858, "end": 864},
   {"label": "DATE", "start": 865, "end": 869},
   {"label": "ORG", "start": 907, "end": 912},
   {"label": "ORDINAL", "start": 982, "end": 988},
   {"label": "EQUIPO", "start": 999, "end": 1006},
   {"label": "LOC", "start": 1067, "end": 1073},
   {"label": "GPE", "start": 1112, "end": 1118},
   {"label": "GPE", "start": 1121, "end": 1131},
   {"label": "GPE", "start": 1134, "end": 1142},
   {"label": "EVENT", "start": 1359, "end": 1366},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1437, "end": 1445},
   {"label": "EVENT", "start": 1458, "end": 1465},
   {"label": "GPE", "start": 1551, "end": 1556},
   {"label": "CARDINAL", "start": 2001, "end": 2005},
   {"label": "TIME", "start": 2147, "end": 2165},
   {"label": "GPE", "start": 2201, "end": 2206}],
  "tilte": null}],
 "117": [{"text": "Santiago Solari puso la cara , tras la derrota del Real Madrid 0 - 3 en casa con el Barcelona , que lo eliminó de la opción de ir a la final de la Copa del Rey “ Esto no era una final , era una semifinal No la vamos a poder jugar así que lo intentaremos otra vez El fútbol también es contundencia Hemos estado aplicados , con energía , pero no hemos sido contundentes Hemos caído con honor pero estamos tristes porque es un golpe duro ” , señaló el DT Y agregó : “ Hemos caído con honor No hemos sido contundentes y ellos han sido muy contundentes Lo hemos dado todo y hemos hecho un partido serio y creativo , pero nos vamos tristes por no pasar a la final ” Solari habló del juego del sábado , contra el Barcelona , también en el Santiago Bernabéu , pero por la Liga de España “ Esperemos que entren todas las que no entraron hoy En el fútbol hay que ponerse rápido de pie , porque el siguiente partido nos pondrá en dificultades Hemos perdido con honor , pero hablar de justo o injusto en el fútbol es difícil Felicito al rival porque hizo los méritos para pasar ”",
  "ents": [{"label": "PERSON", "start": 0, "end": 15},
   {"label": "EQUIPO", "start": 51, "end": 62},
   {"label": "CARDINAL", "start": 63, "end": 64},
   {"label": "CARDINAL", "start": 67, "end": 68},
   {"label": "EQUIPO", "start": 84, "end": 93},
   {"label": "EVENT", "start": 144, "end": 159},
   {"label": "PERSON", "start": 660, "end": 666},
   {"label": "DATE", "start": 687, "end": 693},
   {"label": "EQUIPO", "start": 706, "end": 715},
   {"label": "FAC", "start": 729, "end": 749},
   {"label": "ORG", "start": 761, "end": 778}],
  "tilte": null}],
 "118": [{"text": "En una época en la que el fútbol colombiano se volvió más exportador que importador , no deja de ser curiosoque los arqueros casi no tengan salida David Ospina podría convertirse en el portero del Nápoles si se confirma su transferencia desde el Arsenal Las cifras que se manejaban eran de un millón de euros por un préstamo de 12 meses y una opción de compra de 12 millones de euros Ospina sería apenas el segundo arquero en llegar al fútbol italiano El primero fue Óscar Córdoba , quien llegó al Perugia , procedente de Boca Juniors , en 2002 , tras ganarlo todo con el club argentino Apenas jugó 15 partidos , antes de irse para el Besiktas de Turquía Libis Arenas alcanzó a ser comprado por la Lazio , pero nunca jugó Córdoba , hoy analista de Fox Sports , explicó las razones por las cuales ha sido tan complicado que los porteros colombianos tengan salida en Europa “ Los cupos de jugadores extracomunitarios se usan más que todo para delanteros , eso es claro Ahí los arqueros tenemos desventaja ” , señaló “ Los arqueros brasileños , como pasó con Allison , el que se acaba de ir a Liverpool , de alguna manera tienen ascendencia europea , por los lados de Italia o Portugal ” , agregó Para Córdoba , la experiencia que ha ganado Ospina en Europa , tanto en el Arsenal como en el Niza , le sirve para pelear por la titularidad en el Nápoles , que tuvo que salir a buscar un portero tras la lesión de Alex Meret , a quien acababa de contratar , procedente del Udinese , tras la salida del español Pepe Reina “ Ya David tiene el pasaporte comunitario , ya jugó en Francia y en Inglaterra , y eso ayuda a que se le abran espacios ” , expresó Córdoba cree además que las características de Ospina se amoldan bien al fútbol italiano “ ( Miguel ) Calero y yo no calábamos tanto porque arriesgábamos demasiado , jugábamos más como líbero Un portero como Faryd ( Mondragón ) o como Ospina son más de la escuela europea , y eso ayuda mucho ” , concluyó",
    "ents": 
  [{"label": "NORP", "start": 33, "end": 43},
   {"label": "PERSON", "start": 147, "end": 159},
   {"label": "EQUIPO", "start": 197, "end": 204},
   {"label": "EQUIPO", "start": 246, "end": 253},
   {"label": "MONEY", "start": 290, "end": 308},
   {"label": "DATE", "start": 328, "end": 336},
   {"label": "MONEY", "start": 363, "end": 383},
   {"label": "ORDINAL", "start": 407, "end": 414},
   {"label": "NORP", "start": 443, "end": 451},
   {"label": "ORDINAL", "start": 455, "end": 462},
   {"label": "PERSON", "start": 467, "end": 480},
   {"label": "EQUIPO", "start": 498, "end": 505},
   {"label": "EQUIPO", "start": 522, "end": 534},
   {"label": "DATE", "start": 540, "end": 544},
   {"label": "NORP", "start": 577, "end": 586},
   {"label": "CARDINAL", "start": 599, "end": 601},
   {"label": "EQUIPO", "start": 635, "end": 643},
   {"label": "GPE", "start": 647, "end": 654},
   {"label": "PERSON", "start": 655, "end": 667},
   {"label": "EQUIPO", "start": 698, "end": 703},
   {"label": "PERSON", "start": 722, "end": 729},
   {"label": "ORG", "start": 748, "end": 758},
   {"label": "NORP", "start": 836, "end": 847},
   {"label": "LOC", "start": 865, "end": 871},
   {"label": "NORP", "start": 1029, "end": 1039},
   {"label": "PERSON", "start": 1056, "end": 1063},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1090, "end": 1099},
   {"label": "NORP", "start": 1138, "end": 1145},
   {"label": "GPE", "start": 1165, "end": 1171},
   {"label": "GPE", "start": 1174, "end": 1182},
   {"label": "PERSON", "start": 1199, "end": 1206},
   {"label": "PERSON", "start": 1238, "end": 1244},
   {"label": "LOC", "start": 1248, "end": 1254}, 
   {"label": "EQUIPO", "start": 1269, "end": 1276},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1288, "end": 1292},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1341, "end": 1348},
   {"label": "PERSON", "start": 1408, "end": 1418}, 
   {"label": "EQUIPO", "start": 1467, "end": 1474},
   {"label": "NORP", "start": 1496, "end": 1503},
   {"label": "PERSON", "start": 1504, "end": 1514},
   {"label": "PERSON", "start": 1520, "end": 1525},
   {"label": "GPE", "start": 1570, "end": 1577},
   {"label": "GPE", "start": 1583, "end": 1593},
   {"label": "PERSON", "start": 1647, "end": 1654},
   {"label": "PERSON", "start": 1694, "end": 1700},
   {"label": "NORP", "start": 1727, "end": 1735},
   {"label": "PERSON", "start": 1740, "end": 1746},
   {"label": "PERSON", "start": 1855, "end": 1860},
   {"label": "GPE", "start": 1863, "end": 1872},
   {"label": "PERSON", "start": 1882, "end": 1888},
   {"label": "NORP", "start": 1911, "end": 1918}],
  "tilte": null}],
 "119": [{"text": "El lateral Santiago Arias se refirió este domingo , en Londres , al trabajo que viene haciendo el equipo para enfrentar este martes a Australia , en el otro amistoso de preparación para el Mundial de Rusia ' Juegue el que juega lo va a hacer bien , todos lo compañeros lo han demostrado en sus equipos Es difícil porque no estamos con los compañeros seguido , pero es tratar de mejorar en cada entrenamiento y en cada partido , y tratar de consolidar todas las posiciones ' , dijo al lateral de la Selección Para Arias el partido contra Francia ya es pasado , ahora solo piensa en Australia y en el crecimiento del equipo de cara al Mundial ' Ante todo hay que mantener la humildad Esto solo es un amistoso Es bueno ganar porque nos ayuda a tener confianza y a seguir creciendo Pero el partido quedó en el pasado y se piensa en lo que viene ' En cuanto a Australia , el defensor comentó : ' Es un equipo bueno , que tiene buenos jugadores para enfrentarlo , pero pensamos en lo nuestro y en seguir creciendo y mejorando ' Frente a la lista final que definirá Pékerman para seleccionar a 23 jugadores , Arios comentó : ' Todos los partidos son definitivos , nunca sabes si vas a estar o no , así que siempre hay que dar el 100 por ciento ' Finalmente , se refirió a las dificultades que a veces tienen los laterales de acuerdo a los rivales y a la capacidad individual , como se evidenció contra Francia ' Ante todo tenemos pensamientos positivos Sabemos que nos enfrentamos a jugadores rápidos por las bandas , habilidosos , por eso siempre pensamos en tratar de ganar los duelos , es lo más importantes como defensas '",
   "ents": [{"label": "PERSON", "start": 11, "end": 25},
   {"label": "DATE", "start": 37, "end": 49},
   {"label": "GPE", "start": 55, "end": 62},
   {"label": "DATE", "start": 120, "end": 131},
   {"label": "EQUIPO", "start": 134, "end": 143},
   {"label": "EVENT", "start": 186, "end": 205},
   {"label": "PERSON", "start": 513, "end": 518},
   {"label": "EQUIPO", "start": 537, "end": 544},
   {"label": "EQUIPO", "start": 581, "end": 590},
   {"label": "EVENT", "start": 633, "end": 640},
   {"label": "EQUIPO", "start": 855, "end": 864},
   {"label": "PERSON", "start": 1059, "end": 1067},
   {"label": "CARDINAL", "start": 1087, "end": 1089},
   {"label": "PERSON", "start": 1102, "end": 1107},
   {"label": "CARDINAL", "start": 1222, "end": 1225},
   {"label": "EQUIPO", "start": 1395, "end": 1402}],
  "tilte": null}],
 "120": [{"text": "Junior de Barranquilla venció 1 - 3 al Cúcuta Deportivo y se recuperó de la derrota sufrida en la primera fecha contra Tolima en su estadio . El equipo que dirige Julio Comesaña quedó con tres puntos , tres menos que el líder Deportes Tolima , y el domingo enfrentará a Nacional en Medellín ( 6 : 30 p m . ) Cúcuta Deportivo comenzó el partido con líneas adelantadas y actitud agresiva , lo cual le permitió abrir el marcador apenas al cuarto minuto de juego Marlon Piedrahíta se equivocó en una devolución y dejó mano a mano al experimentado Carmelo Valencia , quien no desaprovechó la oportunidad y definió categóricamente para llegar a 10 goles con la camiseta rojinegra En el minuto 20 , los de casa sufrirían una baja sensible producto de la lesión de Javier López , quien debió ser sustituido tras caer de manera aparatosa luego de que uno de sus guayos se quedara enterrado en el césped del General Santander La reacción de Junior llegaría por la vía aérea , alternativa que en dos oportunidades tuvo a Germán Mera como protagonista con sendos cabezazos que salieron sutilmente desviados de la arquería custodiada por Chaverra El paso de los minutos le permitió al equipo visitante ganar espacio y control de la pelota , producto de las recuperaciones constantes de Sánchez y Pico en la mitad de la cancha En el minuto 41 , los dirigidos por Comesaña generaron una buena acción colectiva que tuvo a Teófilo Gutiérrez como pase gol y a Edwin Cetré como definidor para igualar el marcador en la frontera Junior pudo irse adelante en la ultima jugada del primer tiempo tras un tiro libre ejecutado por Sebastián Viera , pero el golero Chaverra atajó magistralmente En el comienzo del periodo complementario los dos equipos intentaron generar alternativas de juego para buscar acciones de peligro , pero no fueron contundentes Cúcuta se aproximó al minuto 16 con una aparición de Jhon Hernández que se estrelló en el vertical izquierdo de la portería norte En el minuto 27 el peligro reapareció a través de la media distancia , con un remate de Carmelo Valencia que pasó cerca de la arquería custodiada por Viera Junior hizo tres cambios en tres minutos y de inmediato se reflejó en el tramite del partido Hinestroza , González y Narváez ingresaron y fueron los protagonistas del desenlace positivo para el conjunto visitante que se volcó al ataque A los 37 , Hinestroza aprovechó la pasividad en marca del local y un potente remate de pierna izquierda significó el 1 - 2 Cúcuta no reaccionó y tres minutos más tarde recibió nuevamente otro golpe contundente a sus aspiraciones , esta vez tras una salida rápida que finalizó con la definición de Edwin Cetre en solitario para sellar el triunfo barranquillero ​ El partido terminó controlado por el conjunto visitante que obtuvo réditos importantes de las variantes hechas , mientras que el cuadro local volvió a sufrir por la irregularidad de sus jugadores y las pocas alternativas en el banco de suplentes Cúcuta Deportivo : Juan Camilo Chaverra ( 5 ) ; Henry Obando ( 4 ) , Brayner García ( 4 ) , Javier López , Mauricio Duarte ( 5 ) , Harrinson Mancilla ( 5 ) ; Jhon Hernández ( 6 ) , Ever Valencia ( 4 ) , Matías Pérez ( 5 ) , Andrés Sarmiento ( 4 ) y Carmelo Valencia ( 6 ) DT : Guillermo Sanguinetti Junior : Sebastián Viera ( 6 ) ; Marlon Piedrahita ( 5 ) , Rafael Pérez ( 5 ) , German Mera ( 6 ) , David Murillo ( 5 ) ; Víctor Cantillo ( 6 ) , Leonardo Pico ( 6 ) ; James Sánchez ( 5 ) , Daniel Moreno ( 6 ) , Edwin Cetré ( 7 ) ; Teófilo Gutiérrez ( 7 ) DT : Julio Comesaña Partido : bueno Cambios en Cúcuta Deportivo : David Achucarro ( 4 ) por López ( 21 PT ) , Jefferson Solano por Pérez ( 29 ST ) y Johan Gómez por Sarmiento ( 33 ST ) Cambios en Junior : Freddy Hinestroza por Murillo ( 30 ST ) , Luis González por Sánchez ( 31 ST ) y Luis Narváez por Leonardo Pico ( 32 ST ) Gol del Cúcuta : Carmelo Valencia ( 4 PT ) Goles del Junior : Edwin Cetré ( 41 PT y 40 ST ) , Freddy Hinestroza ( 37 ST ) Amonestados Cúcuta Deportivo : Ever Valencia ( 34 PT ) , Carmelo Valencia ( 14 ST ) , Obando ( 16 ST ) , Achucarro ( 17 ST ) , García ( 32 ST ) Amonestados Junior : Sánchez ( 6 ST ) , Pérez ( 14 ST ) , Narváez ( 41 ST ) Expulsados : no hubo Figura : Edwin Cetré ( 7 ) Estadio : General Santander Asistencia : 10 . 000 espectadores , aproximadamente Taquilla : no fue suministrada Árbitro : Andrés Rojas ( 3 ) DIEGO CLAVIJO RANGEL",
   "ents": [{"label": "EQUIPO", "start": 0, "end": 22},
    {"label": "CARDINAL", "start": 30, "end": 31},
    {"label": "CARDINAL", "start": 34, "end": 35},
    {"label": "EQUIPO", "start": 39, "end": 55},
    {"label": "ORDINAL", "start": 98, "end": 105},
    {"label": "EQUIPO", "start": 119, "end": 125},
    {"label": "PERSON", "start": 163, "end": 177},
    {"label": "CARDINAL", "start": 188, "end": 192},
    {"label": "CARDINAL", "start": 202, "end": 206},
    {"label": "EQUIPO", "start": 226, "end": 241},
    {"label": "DATE", "start": 249, "end": 256},
    {"label": "EQUIPO", "start": 270, "end": 278},
    {"label": "GPE", "start": 282, "end": 290},
    {"label": "TIME", "start": 293, "end": 294},
    {"label": "TIME", "start": 297, "end": 305},
    {"label": "EQUIPO", "start": 308, "end": 324},
    {"label": "TIME", "start": 436, "end": 458},
    {"label": "PERSON", "start": 459, "end": 476},
    {"label": "PERSON", "start": 543, "end": 559},
    {"label": "CARDINAL", "start": 639, "end": 641},
    {"label": "TIME", "start": 677, "end": 689},
    {"label": "PERSON", "start": 757, "end": 769},
    {"label": "CARDINAL", "start": 842, "end": 845},
    {"label": "EQUIPO", "start": 931, "end": 937},
    {"label": "CARDINAL", "start": 985, "end": 988},
    {"label": "PERSON", "start": 1010, "end": 1021},
    {"label": "PERSON", "start": 1125, "end": 1133},
    {"label": "PERSON", "start": 1273, "end": 1280},
